【大病港的小馬克】《病港ＩＩ》（１６）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

《我女朋友全家變咗蛋》都出咗實體書，定價九十八元，已於書局上架，亦可到網上進行購買。

——————————————————————————————————————

有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：

ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
第二季病港，將在未來一段日子後出版實體書，現正籌備階段。
——————————————————————————————————————
【《病港日報》資訊區】：

——————————————————————————————————————

【病獵協會 ‧ 會長室情報】：

１：寄生眼 完全控制較小型宿主 或 大型生物的單一部位
２：裂聲女 模仿和紀錄人類的語言
３：腫瘤人 皮膚接觸和自爆
４：耆者 動作緩慢，牙齒含神經毒素
５：病勞 非自然生成病者
６：大寄生眼 完全控制大型生物 及 掌握宿主更為細微的肌肉記憶
７：吞肥 可吞下比自身體形三倍以上的物體
８：屍骸聚合物 由病嘴黏合而成的各種生物屍骸
９：病孕 可孕婦出無垢嬰
１０：病鯨 不明
１１：病翼 在半空上滑翔 強化：飛行
１２：大眼 視力極佳 強化：飛出大寄生眼
１３：大耳 聽覺極佳
１４：大鼻 嗅覺極佳 強化：包含毒氣的鼻垢投擲
１５：病牙 咬合力驚人
１６：病嘴 黏合力驚人
１７：舞者 腿部力量強大
１８：？？？

特殊病者：
竊屍王
大吞肥
巨型眼球
陳虎誠

頭目級：
Dr.D
天腦
——————————————————————————————————————
【松木村「大師匠」認可神器】：
１：鯨牙大劍
２：金鷹頭拐杖
３：夜行傘
４：黃金貝果
５：「七傘系列」
６：腦電波情緒控制器
７：巨商之戒
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

連登每有２００正評，付費網站和連登都會加半更，約１５００字

留名

Lm

過往舊Ｐｏｓｔ：
Ｐｏｓｔ（１）：
Ｐｏｓｔ（２）：
Ｐｏｓｔ（３）：
Ｐｏｓｔ（４）：
Ｐｏｓｔ（５）：
Ｐｏｓｔ（６）：
Ｐｏｓｔ（７）：
Ｐｏｓｔ（８）：
Ｐｏｓｔ（９）：
Ｐｏｓｔ（１０）：
Ｐｏｓｔ（１１）：
Ｐｏｓｔ（１２）：
Ｐｏｓｔ（１３）：
Ｐｏｓｔ（１４）：
Ｐｏｓｔ（１５）：

lm

正皮LM

墨b

鏡頭一轉，我已經站在園圃前挖土。

這園圃位置在病獵學校的正前方，平日用來種植農作物用，現在多提供一個藏屍點予我。

幸好，這邊晚上沒什麼人看管，我把君喬的屍體埋入土裡也非難事，只需要一些時間，畢竟泥土挖得太淺的話，屍臭味滲出會招人懷疑。

要挖得深，就得花點時間。

正當我努力不已時，學校閘門外卻來了一些不速之客。

「就係入面，我啱先好明確咁聽到！有個男人大叫「反皇派」呢三隻字。」有個一臉正直的平民，領著艾寶琳的士兵到來。

「請你開一開門，呢位看更阿姐。」身穿紅色軍服的士兵，向學校保安要求。

「你哋有冇搜查令之類嘅嘢啊？」保安上前問。

「我哋做嘢唔洗你教！」士兵往閘門踢上一腳，毫不退讓：「宜家懷疑呢間學有反皇派，我要立即搜查。」

「噹！」閘門微微搖晃。

「噫，咁樣我好難做。」保安皺起眉頭。

「你再唔開門，就係勾結反皇派！三、二、一！」

危急存亡之際，一把聲音打斷了士兵即將開門的舉動。

「你哋當病獵學校係自己屋企後花園......」賴桑推著輪椅，停在眾人面前：「可以自出自入？」

「賴桑先生？」士兵見到貴族區出生的人物，氣焰馬上收歛少許。

「我哋聽到入面有人大叫反皇派，我哋只係需要睇一睇，就算當係確保下你安全，你都知反皇派策劃過幾宗謀殺案，下一個唔知會唔會係到你。」另一名士兵主動向他交代。

「我奉獻皇室多年，一直鞠躬盡瘁，我落足心血咁多年嘅病獵學校，會出現反皇派？無可能，呢個係對我嘅不信任。」賴桑保持文雅。

「唔係話一定賊人，但俾我哋入去睇一睇都好！我哋點都要有個交代。」艾寶琳士兵繼續說。

「你哋嘅不信任，令奉獻皇室多年嘅忠誠，仲有為艾寶琳人民獻上雙腿嘅我，都彷彿不過係一場笑話咁。」賴桑說之以情，打動了一些艾寶琳士兵。

他們面面相覷，因為賴桑說的都是鐵一般的事實。

因為以前經常進出皇室，教導艾匡帝王學的課程，長久而來不少官兵都跟他相識，加上他在病者之都一征有功、為國家奉獻了一雙腳、出身於貴族區，開辦病獵學校等，種種形象因素之下，賴桑在普遍人民心中，早是這國家的英雄。

因此，就算他身患殘疾，大部份人仍然十分尊敬他。

他亦樂於擔當病獵公會的門面，處理一切外務的事情，奎斯則負責內務。

從前奎斯和賴桑這兩位病獵公會苟延殘喘的病獵，現在有著一般人無法超越的成就，白鯨心深那份欣慰的情緒，亦都牽動了我的情感。

「好吧。」士兵低頭想過一番，決定撤退：「賴桑先生，我哋相信你。」

「多謝你哋嘅信任。」賴桑點頭。

「吓......」那位舉報的平民，一臉愕然。

「跟我哋返去。」艾寶琳的士兵們，反而拘捕平民離開：「要俾你知道，造謠唔係一件有趣嘅事。」

「我、我無喎！」平民大喊。

「呼......」賴桑目送他們遠去的背影。

身處園圃的我，都即將挖出一個深洞。

把埋屍洞挖好，我便把君喬的屍體掉進去，再用泥土蓋回去，並在土壤上面灑些種子作掩飾，大功告成。

一切回復正常，君喬的死......

就像不曾發生過那樣。

我擦著汗行出園圃，剛好跟閘門前的賴桑對上一眼。

我們彼此給予大家一個微笑，就一左一右的各自遠去。

多一個同伴，

終究是多一分力量。

數天之後，皇室派的傳令人特意來通知我，三天後將要入宮教劍，但其他細節仍然保密。

奎斯見我快走，之後應該不會有空回到病獵學校任教，便把握機會在我離開的前夕，跟學生進行一節危險的課堂，並帶上了我作為協助。

那課堂名為「精神力修練」。

課堂內容關係，學生會在我們的帶領下，去到病獵公會進行授課。

因為有一個環節，是無法在倖存區中上演。

中午的大白天，奎斯在莊嚴的聖堂給各位學生授課，學生們都坐在地上聽書，一些空閒的公會病獵則好奇地觀望著自己未來的後輩。

「對你哋嚟講，精神力係啲咩？」奎斯先問出。

「攰同唔攰？」一位學生答。

「仲有冇其他答案？」奎斯繼續問。

「控制自己情緒？」又一位學生答。

奎斯略略沉思：「嗯......都可以咁講。」

「咁真正答案係咩？」有個女學生迫不及待想知道。

「精神力，代表住好多樣嘢。」奎斯舉出幾隻手指，一邊點算一邊說：「可以話係，意志、專注力、生命力、情緒控制，可以話係諸多無形嘅嘢，又可以話係人嘅一種潛能，但你生活喺呢個瘋狂嘅世界，就必須練就強大嘅精神力，直至擁有鋼鐵一般嘅意志。」

「點解呢？」

「因為出到去外面嘅世界，你哋會遇到好多瘋狂嘅事。」

「例如呢奎斯老師？好似你去病者之都見到嘅畫面咁？」

「呢個係其一，最簡單接觸到嘅，就係病者嘅笑聲同外貌，人嘅腦部潛意識係會好主動厭棄呢啲不潔又危險嘅生物，一開始你可能無咩嘢，但當你聽得多佢哋嘅笑聲、見得多佢哋嘅外貌，你腦內嘅負面情緒就會不知不覺咁上升，去到某個位連你自己都察覺唔到......然後直至有一日你做出瘋狂嘅行為。」奎斯手插腰，低著頭：「呢幾年畢業嘅病獵，我見唔少最後都患咗心理同精神上嘅病，所以宜年先決定開呢一課。」

「咁係打坐啊？定係冥想啊？」有學生開玩笑地問。

「幾好，呢個都係方法之一。」奎斯指住他，真心讚賞：「不過呢種修練方法太慢，而且你哋悟性唔方高得去邊，所以有一個最直接可以訓練到精神力嘅方法......」

奎斯拍拍手，命公會內的病獵拿出什麼。

大家都茫然地相望，不知自己接下來會遇到什麼。

另一邊，有病獵給學生們派發耳塞：「一陣間你哋驚嘅最好戴住。」

見陣勢這麼大，老師們又特意到倖存區外面授課，學生們都開始議論紛紛著，到底是什麼東西。

幾名病獵將一個掩著黑布的大籠子拉出，放到聖堂的正中間。

「之後落嚟，你哋即將要見到全病港入面，最唔科學嘅病者......」奎斯把手放到黑布上，一下子拉下來：「病童。」

「嗚嗚嗚......」一個面色蒼白的小女孩，呈現在眾人面前。

而她，正在哭泣。

「自問精神唔夠堅定，開始覺得意識模糊、出現幻覺嘅人，即刻戴上耳塞。」奎斯說。

奎斯才一說完，原本坐得很前的學生手掌立即撐著地板後退，更慌忙地戴上耳塞。

只有少數學生，能與病童直視。

當然，考獲了執照的病獵，全都不受病童的影響，全員免疫。

對受過病獵訓練的人來說，保持專注就像呼吸一樣平凡。

只有意志薄弱，不能保持集中專注的人，才會被無形的腦波影響到。

奎斯觀察了十幾秒：「可以直接面對病童嘅人，恭喜你哋，我諗你哋唔係有強大嘅精神力，就係一個心理變態嘅人。」

接著，奎斯就拿了個木製口塞，給病童戴住防止她哭泣。

「呼......嚇死我。」學生們這才一一摘下耳塞。

「太突然啦，奎斯老師。」他們說。

「無錯，就好似你喺出面，永遠唔知幾時會中招，特別係病童嘅腦波訊號，會無形咁影響住你，所以你唯一可以做嘅就係保持集中。」

奎斯望一望聖堂大鐘，說：「之後，我要你哋每人唔戴耳塞，直視自己嘅畏懼十五分鐘。」

「直視自己畏懼......？」

「解決心魔，係修練精神力嘅最好方法，而你哋要做嘅，就係接受病童嘅洗禮，等佢將你最深層嘅畏懼帶出，你哋可以自己解決當然係最好，但如果十五分鐘內出唔到嚟......」奎斯橫視眾人。

「呃、咁點啊？」他們一臉緊張。

「馬克老師會主動入你哋夢境，帶你哋出嚟。」奎斯續說。

「啊！咁都好啲，即刻放心好多。」同學們像得到保護網，鬆下了一口氣。

「咁好，邊個要做第一個？」奎斯又問。

我抱著手，一直站在石柱旁邊：「......」

學生們面面面相窺，沒有人想成為第一個。

「無？」奎斯始終不見有人舉手。

「我啊！」有個女生舉起手。

「陳可嵐？十分之好，睇嚟女生比男生有勇氣得多。」奎斯準備了一張木椅子，放在籠子的正前方：「可嵐，坐上張木凳到。」

「嗯......」陳可嵐撥撥頭髮，坐好在木椅上。

之後奎斯又幫他在手腕、腳腕四肢上，鎖上一條鐵環，防止她會亂動。

「點解要扣住啊？」陳可嵐問。

「呢個係防止你俾畏懼逼瘋，導致精神失常暴走。」奎斯向她解釋，並準備摘掉病童的口塞：「你準備好未？」

「係......」陳可嵐深一深呼吸。

「可嵐你放鬆成個人，其他同學戴上耳塞。」奎斯把口塞摘下，病童哭聲又再亮起：「第一場精神力修練正式開始。」

標題又賣廣告

新po

推

想要病港嘅wallpaper有冇人有

標題

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

小馬克

貼圖留名 派下膠

隨手畫 冇之前電繪咁整齊 勿屌

諗諗下都係貼埋呢張 挽救下滿天個形象

定係佢個形象已經被我玩殘咗救唔返

沒有正皮，回覆打打氣

leave name

推推推

小病港的大中二

push

玩咁大
唔記得男定女病童係勁啲嗰隻

輕輕一推

男病童係boss級
所以滿天收埋左隻男病童喺床下底

個標題有咩意思

lm
個標題咩事

唔明

小松故正名叫「大貓寺的小王子」

Push

唔夠喉

下個post: 病獵全協會變左病蛋

我係Monster，專門審判天腦嘅人

是咁的，照顧過我嘅老賢死左

呢個咩嚟？

我相識多年的達尼竟然是yag

做金庸的男人個護士故唔係墨巴故黎

我被寄宿到Monster的家中

寂之M

達尼與Monster的愛情故事

我被Monster照耀的日子

糖果monster

病童係咪唔會食野

食女病童
病者已經由一開始嘅奶死人類變成中二故

大半個月前開始睇病港1
睇到而家病港2 Po10 慳住慳住睇
未睇先正皮

每日一推

手動正評

其實點解啲正皮數咁大上落
通常800幾，但試過破千，又試過得700幾
明明大長篇嚟嚟去去應該都係睇開嗰啲人睇

有時入新post唔記得咗俾正評入咗呢個先醒起上個post冇俾到

Mon瞳

推到墨巴出post

二十五歲的M，真的當上了病獵

講起__瞳 點可以唔講魔__ __

追咗好多年

__瞳係咪就完？
我咁多年都唔敢追

文

只有等文

陳可嵐合上眼睛，其餘同學戴上耳塞。

為了讓學生更快進入狀態，杜濟安老師準備了一小杯神秘飲料給每位學生，學生喝過後，意識便會變得昏沈。

病童的哀哭聲，很快傳遍整所聖堂。

其腦電波亦在空氣之中，悄悄地改變著他人的腦波訊號。

慢慢地，將人拖拉入永無甦醒的夢中。

一開始，精神鬆懈而受病童干擾者，會出現輕至中程度的幻覺和幻聽，這個階段所見到的一切，皆有可能是真，也有可能是假，但任何幻想出來的事物形象，都是根據中術者的腦記憶構成。

例如，中術者此生從未見過的事物，他們是不會出現在幻覺中。

這是第一階段。

但隨時間推進，當病童的腦電波干擾得越久，就會像一個頻道將訊號傳輸到第二頻道一樣，中術者的眼和耳，會逐漸出現自己未曾觸及過的事物，但病童見過的東西，最常見就是恐怖的事情和大量的病者。

那時，中術者的情緒會進一步被放大。

病童會利用畏懼感，將人的理智擊倒。

病童和中術者幻想的事物，都會同時出現。

這是第二階段。

最後，當人的最後一絲理智的被壓倒，中術者就會陷入昏迷不醒，精神被病童的腦電波完全侵占，持續向你輸出腦訊號。

此時，病童腦中任何幻想出來的事物，都會一一化為真實般，中術者正式進入「幻境」，一個病童可以利用任何幻想能力，製造出任何事物將中術者殺死的空間。

因為中術者潛意識會把一切誤信為真的關係，一旦在幻境裡死亡，程度輕微者會立刻變成痴呆，中度者則成為植物人，重度則宣告死亡。

中術者會單一接受病童的幻想之事物，通常病童會給予中術者的最大畏懼，亦即是我們每個人的心魔。

這是第三階段。

這是出自奎斯的病童研究論文中，他這些年有對個別病者進行過研究。

他說，早期的實驗試驗者都是公會裡的病獵，但因為他們始終保有戒心，而無法體會到病童更深層的影響，直到賴桑幫他向皇室購買一些罪犯進行試驗。

病童的危害聽上去很嚴重，但實際上只要放聰明一點，在外面世界保持警惕之心就可以。

何況病童算是稀少的病者，要遇到也不容易。

但要是遇上男病童的話，以上內容可以馬上推翻。

因為他是特殊病者，其腦電波訊號比正常女病童高出百倍有多，直接可以將人帶入自己的幻境之中。

奎斯在陳可嵐進行試煉期間，便在白板上寫了這堆內容給學生知道。

原本我們以為，至少要等個二十分鐘，卻沒想到到第七分鐘，一旁計時的瑜小六老師已經可以停止看錶，因為陳可嵐張眼醒來了。

奎斯見狀，把病童的口塞帶上，然後拍拍陳可嵐的臉蛋：「清醒？」

「係......」陳可嵐點頭。

「呢到幾多隻手指？」奎斯舉起七隻手指。

「七隻。」

「我叫咩名？」

「奎斯。」

「你知唔知自己啱啱做緊咩？」奎斯最後一問。

「幻境......試煉？」陳可嵐答。

淺笑的奎斯，對她祝賀：「恭喜你，你清醒咗，即刻已經清除咗自己心魔。」

瑜小六替那位女學生，解下：「你距離成為病獵又再大進一步，以前有唔少人喺呢關失敗，就算之後進行幾多精神力訓練，始終都係突破唔到自己內在嘅心魔。」

「我終於捨得放低佢！」陳可嵐手腳一自由，便高興地站起來。

「放低佢？」瑜小六問。

「我成功同男朋友狠心講分手！」陳可嵐說。

「吓？呢個係你嘅最大心魔......」後面的一些學生感到愣然。

「係啊，每個女仔都係嫁啦。」陳可嵐返回自己座位。

「下一個。」奎斯說。

大伙兒見陳可嵐這麼成功，都紛紛想要挑戰看看。

但我想說，陳可嵐只是個別例子。

往後挑戰的學生之中，有些是被老師強制叫醒，冒著冷汗地驚醒過來。

有些，則是昏迷不醒。

例如，眼前這位男學生──柯常立。

他一直被困在幻境之中，足足超過二十五分鐘了。

即便是奎斯在旁邊利用各種方法，試圖強制把他叫醒，都依然無效。

「噹──！」

「噹──！」

「鏗、噹──！」

奎斯連續敲擊三次鑼鼓，柯常立仍然不為所動。

「呼......終於有第一個出事嘅學生。」奎斯見怪不怪的，瞄向了我：「馬克，係時候。」

我點頭，從石柱旁邊行過去柯常立同學面前。

進入幻境前，我先翻開他的眼皮，見他雙眼尚未反白，應該未在幻境中死去。

「喺佢痴呆之前，救佢出嚟。」奎斯拍拍我膊。

「嗯。」

「馬克老師，飲一杯？幫你加快進入女病童嘅幻境。」杜濟安端出那些促眠飲料。

我首先喝下一杯，然後合上眼睛、放鬆身心，等待出現幻覺和幻聽。

不過三十秒過去，對我仍然好像沒什麼效果，我便再伸出手一口氣拿上五杯飲料喝。

「呃、馬克老師你......」杜濟安對我的舉動感到意外。

大概，沒有像黑鼠商團酒吧那樽極致的迷暈酒藥效，或是任何極度強烈的痛楚，我都很難昏迷過去。

正常學生喝一杯就很快昏去。

如今，合共六杯在我肚子內打滾。

昏意也一點一滴的，傳遞到我腦海裡。

當我察覺到身邊的變化後，便緩緩地張開了眼睛。

只見原本莊嚴神聖的病獵公會，轉變成天昏地暗、黑雲壓城的主題遊樂園，這個入口的招牌上掛著一個小丑的裝飾。

我慢慢行前，見到不敢踏入樂園的柯常立。

因為，我們現在都處於女病童釋出的腦電波訊號中，所以在幻境內會彼此遇見大家。

但在現實世界，我們就是一動不動的昏迷者。

「做咩仲唔出去。」我來到他身後。

柯常立被嚇一嚇，驚恐地回頭向我：「馬、馬克老師，你嚟救我啊！？」

「外面已經過咗廿五分鐘。」

「吓......點解我宜到......好似只係過咗廿五秒咁......」柯常立不敢相信。

「呢到係腦中嘅精神世界，細路。」我再提醒他。

「係......」

「所有嘢都係假，你唔需要怕。」

「但就算係假......」柯常立指向樂園入面，說：「所有嘢都假得好真......佢真係將我最驚最驚嘅......擺咗出嚟......」

「你驚咩。」我對著前方的主題樂園，冷冷一笑：「一個遊樂場？」

「唔係一般嘅遊樂場......」

「聽我講，你越係驚，病童就越係察覺到你嘅腦電波害怕，咁你喺幻境之中嘅心魔，就會越嚟越強大。」

「啊......」柯常立痛苦地蹲下，苦惱地按住頭腦：「我想即刻離開啊......」

突然，幻境的風吹來一份報紙，好像是刻意吹過來。

可能是，病童刻意繼續讓柯常立勾起內心的恐懼。

但這報紙給我一手接住，並且放在手裡閱讀。

陽周日報：「五彩星遊樂園兒童綁殺案，樂園內六名兒童慘遭殺手，一名生還。」

內文不重要，只有一點重要，便是報紙上寫的那個生還者，正是我眼前的柯常立......

「你細個遇過變態殺手？」我看完報紙後，問。

「嗚......嗄噫......嗄噫嗚......」柯常立變得異常緊張，吞吞吐吐地說：「係......」

「咁就麻煩。」我放下報紙，盯入樂園內：「病童唔會放過呢個機會，宜家入面一定存在住一個變態殺手。」

「啊嗄啊啊啊......！」柯常立不斷拍打自己的頭部，響得見到都痛：「醒呀！我明明知係假，點解醒唔到呀！」

我一手將他衣領捉住：「我要你做一件事，宜一刻開始，唔好幻想個殺手有任何詭異嘅超能力，如果唔係我同你都好危險。」

我可不想，在幻境中對付一個超能人士。

「知、知道......」

「咁宜家開始入去。」

被我強迫下，柯常立只能走入五彩星遊樂園，亦是他的童年陰影處。

這裡跟一般遊樂園沒分別，旋轉木馬、兒童過山車、海盜船是少不了，不過因為空一無人，樂園氣氛又有些陰沉，而顯得有些恐怖。

這樂園的盡頭，有一個小丑頭部模樣的入口，那牙尖嘴利的小丑張開了嘴巴，好像等待他人送上虎口。

柯常立馬上握緊我的手袖，他的畏懼又悄悄爬上脊椎。

「你當時點躲過一劫？」我反問他。

「嗰個......嗰個小丑佢主動鬆開我......」柯常立越是回想，淚光便越是湧現：「話要同我喺鬼屋玩捉迷藏......」

係文啊

補上POST 700

Live咗

我排緊隊頭，企後面唔該

好掛住王達尼

V14小丑

果然是滿天
到底滿天是有多帥
能夠在讀者群中開後宮

準備打最終一戰了
中一追到依家Year1
希望Grad前可以完

街市仔

潛左again
sad

L4D個遊樂場

通常越叫佢唔好想像 就會越想像
Inception...

近排讀緊d心理學既野
覺得呢段病童既描述好有弗洛伊德既feel

仲記得以前喺高登 我追嘅所有故都會見到你

mon叫佢唔好幻想有超能力唔係仲易令佢幻想咩

家下要返工
追少左好多好多故

好能驚啊，M 成日都一語成讖

我一手將他衣領捉住：「我要你做一件事，唔好幻想一隻藍色嘅長頸鹿出黎。」
強人所難monster

功力不足
希望我有畫到佢萬分之一咁帥
個腦仲有好多構圖但驚洗版唔畫住

呢句喺邊？(睇嚟我又要重睇)

Inception

想知小松故係唔係一定要課金先有得睇

而家係
下個月書展會出書
唔想俾錢課金/買書的話，書展完左之後連登都會連載

呀君堯終於死左

好多人唔記得正評

即刻正評

最主要係文一係深夜出一係朝早出

幫幫手正評

由一開始追覺得好正仲追緊

呢個邊到關事
深夜出文唔代表淨係深夜先可以正皮
一日廿四個鐘你都可以禁正皮㗎喇

墨巴求批通行證

好想課金比你
但我想問課金快連登幾多我係個啲好心急嘅人嚟

同問

課比墨巴你唔會後悔

想知墨巴課金個到點課

上墨巴個網自己睇喇
有曬詳細步驟

Okok

「入面就係鬼屋？」我見其他場景較為模糊，所以猜測前方才是逃出的重點。

「係......」柯常立回答。

「咁事不宜遲，入去。」我推一推他背脊。

說是鬼屋，不如說是「小丑屋」。

「幸運小丑屋」五隻大字，被某人刻畫在長廊上。

在人們要入去遊玩時，更寫上了一些可怕的警告：「看看誰才是幸運孩子？未滿十二歲以上的孩子不要偷進去哦，否則會被小丑帶走嘻嘻嘻。」

入來先要經過一條長廊，然後可望見款式打扮不同的小丑，它們顯然是裝飾用的假人。

小心翼翼前進的我們，不斷聽見小丑屋內傳來小丑嘻笑聲。

逗留得越久，理智就越不穩定。

接著，我推開眼前的一道門，就迎來了五角形的小房間，把我們進來的門口計算在內的話，這房間共有五道門。

「嗯？」

選擇題嗎？還是隨便挑一道門入去就可以？

「啊......係啊，我記得啊。」柯常立回憶起什麼：「嗰陣都有好多呢啲門......」

「咁揀邊道門？定係全部都開。」

「得一道門係開到......」柯常立嘗試打開，自己認得得的門：「如果打開錯，小丑就會喺門後迎接我哋......」

「咔」右上角的門給打開了。

「真係刺激。」我冷笑。

穿過右上角的門，又迎來了一間五角形的房間，依舊有四道門給我們選擇。

「......要開到幾時。」我不禁問。

「嗰陣我開咗超過十次......但後面嘅門......幾乎都係嚇到怕咁亂開、完全記唔到。」柯常立又再恐慌。

「憑你記憶。」我給他信心。

「係......多、多謝你馬克......老師......」柯常立繼續作出開門的抉擇。

「咔」又開一道門。

去到第四道門打後，柯常立變得極為猶豫，不太確定哪道門才是正確。

「揀道門都驚？」我等了他一分鐘。

「一開錯你同我都會死！」柯常立喊。

「你已經係成年人。」我捉緊柯常立的肩膀：「你唔再係嗰個無力反抗嘅細路，開錯門？大不了同佢死過。」

受我鼓勵下，柯常立勇氣短暫再現，又打開了一道正確的門。

成功通過五次了，還餘下多少門要過？

可是，要來的終歸來了。

柯常立扭開第六道門後，一個小丑裝扮的怪人出現了。

他額上印有一顆小星的標誌，嘴角間都流露出變態的笑意。

「嘻嘻啊......」那小丑舉起手中的刀子。

「啊......嗄......」柯常立張大嘴巴，雙腳因畏懼而不懂反應。

「呯」我立馬替他關下了門。

「開第二道門！」我跟他說。

柯常立聽我勸告，馬上跑去打開第二道門，可惜第二道門都有一隻小丑存在，於是乎第二隻小丑又被激活般，動起殺人的念頭。

「呀啊！！」柯常立火速打開左面的門，才開到一道正確的。

我馬上就緊隨其後，兩隻被激活的小丑死追不放。

我負責把後方的門擋住，柯常立則把其餘四門打開碰碰運氣。

好運的話，一次就可以通過。

不幸的話，最多同一間房激活三隻小丑。

果然，柯常立是個幸運少年，他這次激活一隻小丑，就成功通過房間了。在這房間的小丑舉刀追殺他前，我將那隻小丑拉到後面，然後通過下個房間繼續擋門。

用這個方法，我們終於來到了第十四道門。

已門後的小丑，應該都有五、六隻之多。

「啪！啪啪！啪！」他們不斷地拍門，往我鬥著力氣。

可恨的是，來到第十四個房間的柯常立，居然不幸連續三次開錯門，那三隻小丑亦都將他包圍住。

在他們要對柯常立揮刀攻擊之際，我捨棄擋門的舉動，一枝箭般跑到柯常立身邊，並且將他抱起，用身體替他擋下刀子的攻擊，然後繼續開門逃生。

「嗖」刀子插入身體時，會有確確實實的痛楚。

就算我心知，這些都是虛構的假像。

情況就像你的靈魂明白，但腦子卻被假像瞞騙了。

如此一來，門後那數隻小丑再沒人阻擋，便一同向我追逐。

現在運氣的說法，又要改變了。

捱上三、四刀的話，算是幸運。

不幸的話，要捱上七、八刀。

終於，通過第十四道門的我們，迎來了遠處的一點光。

越往那道光走，那光芒就越大。

有讀過電影美學都知，這是超現實風格主義下的逃生口。

只要跑到那道光芒中，我們就能正式逃離幻境。

同時，身後的小丑亦瘋狂地跑向我們。

身中多刀的我經已沒有力氣跑贏他們，於是乎放開柯常立讓他自己一個跑去終點。

「細路......自己跑過去......」我說。

「但係馬克老師你會......」柯常立淚光不停。

我又冷笑，轉身面向小丑群：「呢到所有嘢都係假，我好快會跟上。」

「係......！」柯常立聽我說話，跑向光輝處。

而我身後的小丑，則徹底地把我吞噬。

他們如喪屍撲倒獵物，大伙兒往我身邊繞著、壓著、看著。

一個又一個的，把刀子刺入我的身體內......

血花四濺。

見柯常立離開了，已不存在於幻境空間。

我那隻伸向光芒處的那隻手，亦都漸漸垂下來。

因為我需要放下肉身的痛楚。

集中精神。

「呀嗄啊啊啊──！！！」

回到現實世界，柯常立一甦醒便先是驚喊。

再來，呆滯地望向身邊像是沉睡的人。

「馬、馬克老師......走唔到喇......」柯常立大哭哀叫。

「呃......咩事？」奎斯問。

「個堆小、丑將......馬克老師......一刀又一刀咁殘殺......」柯常立斷斷續續地說出。

「唔會呱......」瑜小六完全不能想像，要把我的鳥嘴面具摘下：「Ｍ佢無可能會走唔到......！」

「當然無可能走唔到。」她一摘下面具，我便緩緩地張開眼睛。

「吓、點解......」柯常立更為驚愣。

「我要走嘅話，幾時都走到。」我望向柯常立，說：「但首先我要確認你已經離開。」

「馬克老師！！」柯常立很是激動，想過來抱著我。

但有椅子上有束縛手腳的東西，才令他動彈不得。

「你幾時走都得？」瑜小六見我安全了，這才問我：「點做到......」

「極端嘅高度精神集中。」

「得咩？但我試過......」奎斯想說些什麼。

我淡淡一笑，沒說什麼。

因為，

我有兩個人的精神修為。

是日「幻境試煉」結束，已是凌晨時份。

在奎斯指示下，學生自行回到艾寶琳倖存區中，我們老師則要留下收拾。

「係咪要搬返病童去地下室？」瑜小六問。

「係啊，唔該哂。」奎斯說。

辛苦完一整天，精神甚是疲勞的我，都應該能好好大睡一覺。

我目送學生回到一街之隔的倖存區，就準備回臥房就寢。

可當我一轉身，卻有個不認識的傢伙，出現到我背後。

他的腳步接近無聲，潛行功夫極為到家。

而且蒙面的他賊眉賊貌，令我心生敵意。

但在腦子運轉，想起黑鼠商團和他的打扮屬相同後，我就放下了以上種種心態。

「你係黑鼠商團......？」我直接問。

「你要嘅嘢已經搜集好。」他把所有話說出，不打算重複第二遍：「喺景松林一座二十五樓十六室。」

「嗯。」

「鎖匙。」他拋了條鎖匙給我，就火速離開。

除了尋找他們有點麻煩外，他們的服務質素我給予五星評價。

次日，我一大早起身就出發去景松樓，準備到那裡收禮物。

這個景林邨屬於艾寶琳倖存區轄下的一個貧民區，不少的老弱婦孺正正是被棄置此地。

入到景松樓，我好像回到八、九十年代的公屋走廊，大伙兒都會把門打開，因為家裡沒什麼財產，然後不同家門的孩子，會在走廊、後樓梯玩捉迷藏一整天，較年輕的小伙子則連群結黨，在村裡橫行霸道。

「喂，想上去？俾艾幣啊。」我在後樓梯就正好遇著這些無賴。

他們坐在梯級上，一副你不給錢不要回家樣子。

不過俗語有話，有錢好辦事。

我把手伸入袍內，取出數十塊艾幣掉到地上。

「哇......好多錢......」他們一見艾幣，就雙眼發光衝過去拾起。

來到二十四樓，我打開昨晚他們告訴我的單位。

「咔」的一聲，大門便打開。

大廳中放滿我需要的物品，我略略檢查過一眼，確認全部齊全後，又再感嘆他們的辦事能力。

正當我攜著這些生化衣材料，打算帶離單位時，見到黑鼠商團在門後留了一張紙條：

「請把是次交易保密，否則我們會不惜一切奪去你的所有財產，拿取貨品後請把鎖匙留下在單位中。」

我笑一笑，把鎖匙掉到地上，就離開單位去。

樓層好似出錯 25樓交收 但m去左24樓 攞左人地啲野

極端嘅高度精神集中-> 全集中

小偷克

點解我係紙言搵唔到破佛個外傳

課金先有

舊式樓好似中文字樓層會大過數字樓層
等解釋

解釋:打錯

紙言

錯樓層但都開到門？

推啊

一條鎖匙幾十個單位用

證明黑鼠商團冇左黑鼠好多保密野做得好差

況且m應該唔知佢要搵嘅野實際上係咩樣

所以攞錯絕對唔奇

以上純屬9up 最大可能性都係墨巴打錯

咁快就700個like

推klm

係咪準備返港島

邊有咁多人要生化衣材料

Live
1星期由病港1 追到病港2
淨係想講一句

點解可以咁撚好睇

由紙言病港一開始睇到呢到留個名

皮已正

邊個未正皮

十卜

打錯字已改

出文道歉

課金版無人提咩

墨B今晚會早定遲出文

道歉要加更是常識吧

only wait article

有未

點解最近又夜翻

又咁夜都冇

不知在將軍澳費了多大的功夫，終於把生化衣的材料弄到手。

接下來，我們就要走入製作的流程。

跟尋找材料一樣，是個難度極高的任務。

在愛紗的介紹下，我找上了瓦禮這位縫紉高手。

聽說她有很多身份，是愛紗和夏晴的密友、是公仔和娃娃的嫂子、又是滿天的女友，我跟她都有過一面之緣，但沒有相識得太深。

出門在外，多個朋友好辦事。

回來將軍澳後，我完全體會到這句說話的意思。

做個禮貌的人。我的要求不是應份的，人家不一定要替我做苦工，於是我早上特意到商店街中，購買了兩件新鮮的松糕帶給她，希望她會笑納。

松糕是一款可口的小糕點，它甜而不膩，口感綿密鬆軟，香甜可口，適合任何年齡層的人。

瓦禮的地址位於寶琳地鐵站對面的街道上，那條街道上所林立的都是人氣商店，包括專門設計高級禮服的瓦禮。

單是從櫥窗看到她展示的作品，就覺得她手藝一流。

不過店子尚未開門，我要在街道外面吃一會塵埃。

過了良久，有個打扮端莊的英倫風女生，拿著舖匙打開商店的門了。

她是那種，身上會散發淡雅貴氣的女生。

我行入去店舖：「咳，請問......你係瓦禮小姐？」

「係。」她轉過身來，略帶愣然：「你係訂咗衫嘅客人？」

「我係滿天嘅朋友，Ｍ。」跟她說出自己真正身份，才能享有好友的優惠吧。

「Ｍ......？」瓦禮稍為張大明亮的眸子，打量著我全身上下：「喔......我知佢係邊個，但好似有啲突然。」

「突然？」

「你無啦啦走入嚟，話自己就係佢......」瓦禮側側頭，細想著：「成件事好似怪怪哋。」

「咁我要......？」

「Prove it。」

「我要點樣證明自己？」我抱手。

「答一啲，等我哋圍內知嘅嘢？」

「靈實醫院。」

滿天的藏匿處，只有極少數人知道。

「真係你......」

「嗯。」

「滿天有時會同我提起你。」瓦禮若有所思，望著地板：「語氣都總係帶啲遺憾。」

「佢仲幾好嘛？」我問句好。

「好。」瓦禮點點頭、微笑：「係呢，你坐下先。」

她秀氣的臉龐猶如晨曦照射的花束般，努力地綻放著自己的光芒。

為我倒杯花茶後，她辛勤地把店內一切大小事務處理好，例如：分好每張單據、掛好每件衣服、準備今天用到的針線、為茉莉花灌溉。

還有將門口一大堆信件和花朵，直接扔到垃圾桶中。

她這個舉動，我內心有點不解：「嗯？」

直至，我望見這店外的門口，不時有經過的男生把信件放入其郵箱，有時又放下一束花就離開，我才得知信和花都是她的追求者所送。

但有件事我更不解，就是她會放一件奇怪的石頭，在自己工作的地方旁邊，跟整間高檔的衣服舖，有格格不入之感。

瓦禮見我注視石頭許久，便逕自解釋道：「滿天送俾我，我當係幸運石。」

「咁有趣，送石頭俾女仔。」我笑一笑。

「佢話呢塊唔係普通嘅石頭，而係「鍺」喎......講到好特別咁。」瓦禮為昨日的帳單核數，一邊笑言：「反正就唔知咩元素哈哈，啲理科生好好笑啊可？」

我說出重點：「但你當佢係幸運石。」好多珍貴的東西，不過是看它對於持有者的意義。

「你啱。」瓦禮抿笑。

處理好帳單問題後，他將門牌反轉，由「ClOSE」變為「OPEN」，正式開舖。

「係呢，我有咩幫到你？」瓦禮馬上投入工作，詢問我這位第一客人。

「我想，搵你整一整呢樣嘢。」我給出生化衣製作圖。

「呢件係......」瓦禮仔細看著。

「生化保護衣，我有齊所有合規格嘅材料，只係差一個可以將呢一切連上嘅縫紉師。」

「哇......你呢個難道......最勁過王室嘅訂單......」瓦禮直言不諱。

「我特登嚟到，就係為咗搵你製作出嚟。」

「一百三十萬艾幣，呢個係基本手工價。」瓦禮一眼報出製作費。

「一百三十萬......」我承認，聽到價錢時有點怔然。

我對那兩塊相對廉價的松糕寄望，更是涼了半截。

「不過你係滿天朋友，友情價......」瓦禮的眼睛慢慢從草圖移上來，對我會心一笑：「一蚊。」

我感動得，說不出話來。

人好、貌美、巧手，還有什麼能阻止她的追求者每天都出現？沒有。

瓦禮把我帶入她的工作室，一間密封無塵，放著多部不同款式、不同大小的專業縫紉機，她把草圖貼在一塊板子上。

「你啲材料呢？」瓦禮問。

「等陣。」我出去把材料全都拿入製衣室中。

瓦禮忽然嗅到什麼，淺淺一笑：「你係咪用緊我老豆雜貨舖嘅香水？」

「係？我諗係。」他父親好像叫瓦安吧。

「試呢枝啦。」瓦禮拿出自己的名貴香水，往我袍上噴兩噴。

氣味確實比那混濁古龍水要好，但她不知道的是，我噴香水是用來掩飾自己氣味，不讓犬學派發現，所以香氣與刺鼻都無關緊要。

「好，咁就講明先，你呢件嘢製作要一定嘅時間，但我全力幫你趕下先，我盡力而為。」

「我真係唔知點答謝你。」

「你當初救咗我哋好多人嘅命，係我代佢哋答謝你。」瓦禮拍拍我手臂，說：「你一星期後再嚟搵我，我到時同你回報下個進度。」

「好，咁我都唔阻你，真心多謝你，瓦禮。」我真的很少這般誠心地感謝一個人。

「遲啲見。」

離開店舖後，我兩手一身輕。

腦中只有個想法......

滿天真是幸福。

數天後，我正式進入皇宮任教。

賴桑早前提過我，最好去買件比較得體的正式服裝入宮。

但我沒理會他，因為瓦禮正為我忙著。

踏入寶琳地鐵站，站崗的士兵們便立即為我搜身。

發現我身上沒武器，便給予放行。

這貴族區富麗堂皇，你不會看得出前身竟然是一橦地鐵站和大型購物商場。

貴族區內站有士兵，但不比皇宮多。

官員、知識份子、名媛、豪門、士紳、商人，會在這裡行行走走，周圍結識他人。

艾寶琳較為上流的人士，穿著普遍傾向西歐的服裝，加上制度實行皇權，有時會以為自己置身於英國。

經過貴族區，就會到皇宮外部。

門口很易認，最多士兵駐守的位置。

為首有一名如牛肥壯的騎士，停止我的前進：「閒人止步。」

「等我嚟招待！佢係艾康陛下嘅新劍術教官。」一位皇室管家，急忙地走出：「請問係馬克先生？」

「係。」我答。

「十分好，請你跟我嚟，我係皇室管家星寅。」

我對上一次入來皇室，經已是很久遠之前的事。

「呢到係俗稱「外宮」嘅地方。」管家在長廓帶路。

我立刻把眼睛見到的，都記入腦裡。

這裡差不多每一個通道門口附近，都會有一名女僕人站著，隨時為任何人達官貴人服務。

而轉角的位置則有騎士站立，監視皇宮的走廊。

「呢到係聯誼園。」管家帶我經過皇宮內亭園。

「星寅，呢位係？」突然間，一位逕自喝悶酒的男子，走來詢問。

「呢位新一任皇室劍術教官馬克先生。」星寅為我們兩人互相介紹：「馬克先生，呢位係賀伯文先生，國家稅務官員。」

「你好。」我倆互相握手。

「希望你可以捱到三堂以上。」賀伯文說出意義不明的說話。

「嗯，應該唔係問題。」

「我係指，你條命捱到三堂或以上......」賀伯文把話說清楚。

「......」

「賀伯文先生，我哋即將要去見艾康陛下，要幫手轉達一下你嘅說話嘛？」星寅也不簡單。

「噫咳，嘿。」賀伯文沉厚一笑，依舊對我說話：「記住，出劍唔好太猖狂、擋劍唔好太隨便，國王對你抱住殺意咁練劍，你要抱住練習嘅態度去擋劍，保持喺中庸。」

他的說話看似並無意義，

卻內有乾坤。

我微微一笑：「多謝提醒。」

之後，我跟著管家星寅繼續往艾康的所在前去。

正 入到嚟就有文

滿天真是幸福。

滿天是有多帥

滿天jj

點解瓦禮多咗咁多形容詞又英倫風又剩
之前畫落成個design要改

btw 滿天

出現了
滿天絲表示：終於等到

真係等到頸都長
下幅畫咩好
瓦禮
滿天

Why not both

唔好呃正皮
利申：正皮左

其實我諗住會呃到負皮估你地唔到

滿天打扮嘅瓦禮ok?

果然是瓦禮

艾匡將M分屍，激活左M嘅病者細胞，跟住直接飛返港島

好掛住M拎遮果陣既戰鬥畫面

如果我係M，激活返病者細胞，梗係第一時間去KO陳虎誠先
起碼之後打通隧道都容易啲

點解M會無啦啦俾人分屍同埋激活返病者細胞

呢個賀伯文都係白月草啲fd

比艾匡分屍？？

英倫風瓦禮

想畫狼王…有無人知狼王外貌特徵

要重睇十少先知
我連佢斬左手定右手都唔記得左

same…

諗得過

但加多個瓦禮打扮嘅滿天ok?
放心我未有咁癲

唔介意你癲

...

課金劇透慎入

推一推先

你up咩柒

笑死，諗到呢個劇情都算天才

想問下大家，驅魔者點解冇出嘅，之後仲會唔會出返？ 記得睇虔誠者廢時去長洲果陣都有相關角色出現

你點知的

唔係自己咬斷自己嘅咩...?

今晚幾點有？

只有馬克只有馬克

今晚夜深先出

無論幾夜都等

邊個時區的夜深？

12點半都未夠夜

佢早啲出等於夜晚黑十一點
夜晚等於凌晨一點
深夜等於凌晨兩,三點

身高187，認真嘅眼神可以令到d女收嗲。

雖然咁樣描述同把聲勁溫柔冇分別XD

我要！咸濕！

等文等文等文

3點都未有

11點落床 到啱啱擇醒

今晚返通宵 唔信等唔到

等出文，睇完先瞓
無文就瞓唔著

走入諸多宮殿長廊，我們進入到守衛嚴密的內宮。

皇室管家星寅的步伐最終停在一道寬闊而莊嚴的大門前，好讓一旁站得端正的禮儀兵，為我們打開通往內宮的大門。

「喀──」

大門打開，映入眼內的是氣魄宏大的宮殿景象。

寬闊的內宮兩側以灰白的石柱豎立支撐，簡約的琉璃長窗滲入仙氣的曙光，落在白玉般的石板上，紅紅的長墊一塵不染地安放在正中央，伸延到最遠處的大門。

大殿左右兩邊都有形同彎月的長梯，正上方則是一國之君專屬的王座。

這裡沒外宮的燦爛輝煌，卻是莊重大方。

看著那彷彿遙不可及的王座，我已經可以想像到艾匡他日坐於殿上，領導國家的模樣。

不過成為君主，身負重任。

那又是她想要的嗎。

「請保持下跪，等候陛下前來。」星寅做個好榜樣，讓我跟著做。

「嗯。」我於殿上半跪，沐浴在日光燦燦下。

二十分鐘？

四十分鐘？

一小時？

我不知跪了多久，膝蓋都隱約遞來累意，艾康他人還是未出現。

星寅可能見我開始郁擺不定，沒什麼耐性等候，便提醒下我：「馬克先生，你釋出嘅敬意會換嚟回報。」

「係？」

「即使國君不在，都要時刻保持敬意。」

「你膝頭唔攰？」我反問他。

「當然攰，但我哋都必須要咁做。」替他憂心。

看他外表都是個五十歲人的老管家，跪多幾年應該站都站不起了。

「星寅先生，你服務咗皇室幾多年？」

「早喺香港未變成咁之前，我就一直侍候住第一任艾氏國王。」星寅答。

艾匡的父親嗎......

「佢係個點嘅人？第一任國王。」我問。

「一位成功嘅商人，一位成功嘅國王。」可能想藉此回憶，星寅又多說兩句：「先王佢好鐘意英國嘅皇室歷史，香港英殖時期英國皇室成員曾經逗留香港，年輕時同先王祖先互相認識，秘密誕下咗先王，所以其子女係擁有四分之一嘅皇室嘅血統，而先王都好鍾情於英國皇室嘅事情。」

「難怪艾匡天生一副貴氣。」我說。

星寅微微一笑，不作回答。

又過二十分鐘，這肅靜的大殿上終於傳來呼吸以外的聲音。

王座後的長廊，走出了艾康和看似謀士的人物。

「嚟自病獵學校嘅馬克先生......」艾康身邊的謀士居高臨下，俯視向我詢問：「你等咗好耐？」

「唔係。」

「咁就好，可以開始？」那名謀士又問。

「隨時可以。」

謀士向艾康說些什麼，惜字如金的艾康只是點點頭，便從樓梯下來，走入紅墊伸延的大廳內。

「入嚟吧，病獵，喺裡面練習。」艾康說。

我起行，跟在艾康的背後。

這練習用的大廳典雅華麗而肅穆，我們的臉孔在光潔的大理石地板上映出清晰的輪廓，鞋子踏在地板上沒有半分磨擦，無聲的危險彷彿會一瞬靠近。

星寅給艾康帶來一把佩劍，給我的則是木劍，將兩劍交予後便默默離場。

「試試劍先？」艾康冷冷地問。

「無任歡迎。」我暗地握緊木劍。

艾康轉身向我，以嚴肅的步姿慢慢靠近，當來到我的面前時，他沒有立即進行攻擊，而是冷眼地凝視住我。

冷不防，艾康什麼都沒說，就往我揮劍過來。

佩劍的威力不是我的木劍可以比擬，除了格擋之外，我更要不斷走避。

艾康接連地揮斬，雖然不是十分的出色，但基本功架還是有的，劍術水平位於中下水平。

他妹妹艾匡的話，則在中上水平。

「其實我對劍術無咩興趣，應該係話對需要努力嘅事情，都無興趣。」艾康一邊無情地揮刀，一邊說：「但當你見到自己漸漸俾某啲人超越，甚至可能取代嗰陣，你就會不自覺產生危機意識，特別係你最親近嘅人。」

「......你講嘅係艾匡公主？」

艾康眼光一利，使出迴旋斬！

可是艾康的動作終究不快，其轉身蓄力一刻，我已有足夠的時間反應。

如果我要破技的話，大可以使出「柄撞」來中止他的劍技。

急速反手持劍以手柄撞向對手的胸膛，造成運氣不順之感。

但我真的要這樣做的話，可能就沒命離開這個宮殿，於是我只能拉開距離，全力使出格擋姿態。

艾康蓄力完畢，直拉佩劍！

「啪噹！」

木劍斷裂了。

艾康嘴角一勾，再次使出迴旋斬。

這招劍技是個雙面刃，雖然每一次迴旋的斬擊強度都會增加，但需要花費的力氣都會上升兩倍，一般人使出第二下，就會感到吃力。

「唔准避！」艾康將要斬落之際，以那狡黠的口吻向我說。

眼見天靈蓋將要一分為二，手上又無物件抵擋，我只得空手入白刃，硬生生接下其揮落的佩劍。

「嗖──」

我蹲低身子，雙手合十般將劍勢接住。

「......」艾康那殺得性起的眼神，慢慢回復成冷眼。

「滴......」我的掌心，滲出血液。

血液沿住掌邊，滴落到清晰的地板上。

「幾好。」艾康收回佩劍，保持俯視姿態：「你有資格教我。」

往後的訓練時間，我終於有資格使用「真劍」教導艾康。

我想，如果我剛才真的用身法去避開那一劍，而不聽命接劍的話，就證明我是個為了活命，可以連皇命都不聽從的人。

艾康可能會當場把我斬了。

因為就算明知會死，都聽從他命令的人，他才會放心。

總言之，又是一次驚險的忠誠考驗。

接下來一星期，我早上都在練習大廳教劍，晚上則到貴族區一個小單位就寢。

我亦把每天進入內宮所見的每條通道，一一記入腦中。

「馬克，你平時都係咁沉默？」這天，艾康無故地問起。

「我習慣聆聽。」一旁的我回答。

「好，我最討厭說話多、眼神多嘅人，因為咁樣代表佢哋腦筋靈活，宜種人隨時會有作反嘅念頭，好似你咁戴住個面具，似一部機械人咁，反而令我安心得多。」艾康說。

艾康應該不知道，我正在面具底下嬉皮笑臉地吐舌頭。

開玩笑，我沒那麼幼稚。

「一齊去食個午餐。」艾康今天練夠了，掉下了名貴的佩劍。

「嗯。」

皇室的午餐，可謂豐富之極。

新鮮的蔬菜只是配角，各款肉類都來上一碟。

香煎的、慢煮的、火烤的，應有盡有。

紅酒、白酒、香檳，想要的話就有侍人為你服務。

國王的午餐，就是非同凡響。

「你知我有個皇妹？」艾康問。

「係。」

「你知道？促使我練劍，其實都拜佢所賜。」艾康輕輕切著牛扒，再放到嘴裡細嚼：「我同過好多人講，點解要對個妹趕盡殺絕，不過每次都係唔同原因，有時可能係佢唔順眼、可能係佢頂撞過我、可能係佢偷飲咗我一杯水果汁，又或者可能係我無聊，但真相其實第一個，就係喺四年前嘅某一日，我無意經過一間練習室，見到喺入面認真練劍嘅佢。」

為免說錯什麼，我選擇做個聆聽者。

「然後，我就突然感受到威脅。」

「......」

「佢天真、單純、善良，我理應唔需要怕佢，但個刻我內心都係怯咗一下。」艾康盯著我，問：「知唔知點解？」

「因為你見到佢劍技出色？」

「如果單單係咁，我唔需要害怕，我害怕嘅原因，係因為佢拎劍嗰陣，會擺出平時唔會顯示嘅神態......係認真嘅神情、係銳利嘅眼神、仲有堅定嘅心態，呢一切，都令我感到畏懼，同時佢好討我父皇歡心，我就越發不安。」

「統治者只可以有一個，你害怕係好正常嘅事。」我說。

「為咗訓練自己，成為一個出色嘅統治者，我都開始嘗試掌控畏懼。」艾康細喝紅酒，說：「要令人畏懼好容易，就係喜怒無常。」

「......」

「你唔可以好容易咁，俾人測猜到你真實嘅心情。」

「嗯。」

「如果你成功，嗰個人往往就會諗，點樣先可以唔激怒你，最後佢哋會得出一個最好嘅結論，就係「閉嘴」同「聽命」。」

「咁你十分成功。」

「你知道點解我要講你聽？」

「唔太清楚。」

「因為我只會尊重臣服於我嘅強者。」艾康微微一笑，用餐巾抹嘴：「即係明明有殺我嘅能力，但依然甘願臣服於我嘅人，一個強大嘅王國係需要呢種人存在，但要拉攏呢類人唔可以靠強權，而係君臣之間嘅威嚴同尊重，只有強者之間，先值得尊重。」

「呢一個星期，係個好嘗試。」艾康點點頭，詢問我去留：「你有意繼續留喺到教劍？我可能會派一啲皇室菁英，交由你訓練。」

「事實上，我應該會離開。」

「對報酬唔滿意？」

我沉默半晌，才說：「我係一個病獵，消滅病者先係我真正嘅目標，不論世界變成點。」

艾康冷冷一笑：「你哋病獵真係常人無法理解，但我尊重你嘅意願，既然你唔留低，今晚賞個面？有個精彩嘅節目，你一定好有興趣。」

「可以。」我應該沒有拒絕權利。

都唔係好深夜，不過墨巴你都早點休息🥰

上黎追故就用返呢度d表情符號啦

終於等到辛苦墨巴

p牌不意外

btw精彩節目會唔會係想留m係度

睇黎個精彩節目都唔方好野

艾康真係有啲腦

艾康似低配版秦始王

艾康唔是無腦

係，同埋佢一個唔鍾意努力嘅都會咁樣練劍。證明佢知道如果關鍵時候地位被威脅，身邊嘅人好大機會唔會幫佢。

你呀妹冇威脅既時候你都想殺佢啦

笑撚死仲要負評我上黎連登又唔跟返呢度傳統咁咪死返去紙言

艾康真係典型法家

墨巴 呢排係咪比較攰
如果攰記得早啲休息吓
好鍾意你成個故事嘅世界觀 前幾日重睇過第一集季一次
我發現原來M本身都係一個好平庸嘅人
我唔知道你本身係咪冇諗到會變到咁長嘅故
Anyway 記得休息多啲！
利申 追左3年病港既小讀者

係忠誠勇毅嘅香港警狗

董倫既遊戲

原來唔經唔覺已經三年
果陣墨巴第一個Post已經開錯title

自己開post title就劇透讀者

今日加更ok? 課金個到好剌激

岩岩睇完酒店故，果面留言爆曬寫唔到，係到借位同墨巴講

睇完，唔係恐怖，但情節算緊湊，鐵桶哥既描寫，佢出現同之後發生既我覺得最好
之前好忙，睇到2就停左，今日一次追曬，無他既，好睇同故事吸引我追，謝謝墨巴🙏🏻

等文

##fatc

今日果篇咁快出左？

係
315

個投票結果使唔使咁懸殊
雖然我想畫滿天，但係呢個post有民主

瓦禮，同滿天星星

對唔住我畫畫下就唔知啲英倫風去晒邊勿屌

推下先

有啲似鴻門宴

兩個都畫咪唔使糾結囉

諗住畫你提議嘅滿天打扮嘅瓦禮

呢邊仲未出文即係課金今晚應該有加更
呢個位有得加更好爽

離開皇宮的前夕，我還先得渡過一晚。

踏入黑天半夜前，我把這星期記憶中的內宮路線，一一抄寫到牛皮紙上給予賴桑。

「就係咁多？」賴桑略為看了一眼，便收藏到輪椅的支管內。

「嗯，有啲地方行唔到去睇，另外今晚之後我就會離開。」

「你唔再教？」

「係，今朝同咗艾康講。」

「......係你自己決定？」賴桑皺眉。

「嗯。」

「點解你唔宜家就走？」

「佢叫我留低，話今晚有場精彩嘅環節？」

「佢講到咁......我有啲唔好嘅預感。」賴桑沉默半晌，續說：「艾康無理由咁順攤放過人。」

「我諗落都係咁，但廢事佢之後搵病獵學校麻煩，今晚就好嚟好去算，如果佢所講嘅精彩環節係斬咗我個頭落嚟，咁今晚係你最後一次見到我。」

「咁希望你死之前，帶埋艾康一齊走。」

一到夜黑，貴族區和皇宮驟然變得燈火輝煌，貴族區裡居民更為活潑地社交，宮殿外則排滿想入宮的達官貴人。

「我應該差唔多時候入去。」

「希望第日會再見到你，Ｍ。」賴桑要說的都說完，於是委託我最後一件事：「幫我同艾匡公主傳個話，有機會返嚟一下。」

「叫佢返嚟？會唔會太危險。」

「對好多人而言，艾匡已經死咗......」賴桑看著天上的月亮：「艾寶琳嘅子民，有一部份人仲係好搖擺，因為佢哋要首先確信艾匡係未死，只要散播到宜個訊息，咁樣敢反抗嘅臣民都會增加。」

「我盡量。」還需讓隧道先開通。

「如果佢咗返嚟，白月草想佢到時喺新成立嘅倖存區同佢見個面。」賴桑推著輪椅離開。

「白月草......」

與賴桑短暫會面後，我便隨艾康的邀請來到皇宮裡頭作客。

只要站在門口，那名皇家管家星寅就會主動為我帶路：「馬克先生，呢邊請。」

「今晚有咩有趣嘅事舉辦。」我問。

「講出嚟就無神秘感，馬克先生。」星寅說。

星寅把我帶到內宮的地方，即是一般常人無法參加到的節目。

他把我帶到一個場地昏暗，呈圓環形的大場地，類似寬恕營所見到的競技場，只是面積更為龐大。

這場地外圍的觀眾，看上去都是權力不輕的親信官員。

星寅把我帶到艾康的王座旁邊：「艾康陛下，馬克先生經已到達。」

不同其他互相暢談歡笑的官員，艾康獨自坐在王座上等待節目開始。

「好高興見到你。」艾康直面也不瞧一眼，說。

「嗯。」我微微躬身。

「好多人以為我心狠手辣，而自以為聰明地逃走，連最後嘅道別都搞得特別難睇。」艾康瞟我一眼，說：「對付嗰種人，你知道我會點做？」

「唔清楚。」

「連坐法。我會捉走同佢相關嘅人，上至親人、下至朋友、鄰居、同學，甚至同佢傾過一、兩句嘅人，咁佢就會好自動咁返過嚟。」

「......」

「病獵學校嘅師生，可能因為你而一夜消失。」艾康嘴角拉起，跟我說：「好彩你係個守信嘅人，馬克。」

「當然。」

「星寅。」

艾康喊了一聲星寅的名字，星寅便在這空曠的空間拍拍兩掌，示意其他人士肅靜。

「今日艾康國王，舉辦呢場精彩嘅節目，係特意為歡送貴人而準備。」星寅又再拍掌，其他人都匆匆地拍起掌來。

「噹──」場地的大燈驟然亮起。

又刺又白的燈光，打落到場地的中央。

「馬克，呢個節目係前朝一位有趣嘅臣子，為皇室特別設計，不過基於人道原因，我父親並無採納，但我見有趣，就拎返出嚟玩下。」艾康特地為我說明。

他說到這裡，我已經有不好的念頭。

應該說我看到一邊圍牆上觀眾席，以及正中間彷彿留給人血戰的沙場，經已有個不好的念頭。

艾康想玩什麼花樣？

推我下去戰鬥？

後來我回想，如果真的是這樣就好了。

因為要戰鬥的人，不是我。

「以下係，冒犯皇王嘅重犯，反對派勢力嘅恐怖份子。」星寅高喊。

競技場一端走廊行出數名消瘦的艾寶琳囚犯，處於昏暗且上位的我們，都在黑暗中觀視著他們。

於那些犯人而言，他們卻只能無助地環顧周遭。

同時，我注意到觀眾席某個位置上，擺放了一個大轉盤，上面標明了不同的圖案，我已經大致猜想到是什麼一回事。

六名艾寶琳人犯人，他們有老有年輕，因為射落場地的燈光太過強烈的關係，他們就算抬起頭都無法望著上方太長的時間，但有一個人疑似隱約見到官員兼且觀眾們的身影，於是便馬上跪下來，把頭連連撞向地面求饒。

「請放過我一命！求下你！求下你做好心！」那名犯人，就是場內唯一的老人：「我只不過係當時企喺隔離睇一睇......」

「命係自己爭取，希望你會有出色嘅表現。」艾康輕蔑一笑，彈響了手指。

一名站於大轉盤前的侍人，立即拉動了轉盤。

這轉盤一直轉，場下的囚犯就越發不安。

直至，轉盤停在其中一格──病者。

「無武器根本就係單方面送死......」我禁不住說。

「嗯......你幫佢哋爭取緊？」艾康問。

「如果國王想睇嘅係一場精彩節目，武器就係必須。」我重申。

「好，希望佢哋表現同你一樣出色。」艾康一揮手，一箱武器就從天而降。

「啪格──！」木箱一落地爆開，馬上散落一堆武器。

因為這前址是商場，其上蓋是私人樓宇，因此上方採用露天玻璃窗，而現在則成為了給人掉落物品的地方。

「嗚呀......哎！」有個囚犯走避不及，給炸開的一塊木碎片刺中小腿。

另一邊廂，都出現了打開鐵籠的聲音，我不知入面是怎樣運作，總言之......

一群帶住詭異笑臉的病者，就這麼步履蹣跚地從走廊行出。

「嘿嘻啐啐......」合共六隻病者，踏入場地。

「嗚啊......」他們幾人拿上武器後，馬上逃到場地一邊牆壁去。

但走廊經已封鎖，他們能做的只有面對病者。

原本我以為觀眾席上的這些傢伙，會像寬恕營競技場的天環人一樣，對賽事感到興奮不己。

但是，他們全都陷入啞然。

包括艾康身邊的侍人，臉上都流著冷汗。

「嘎啐咧......」大鼻奔走到他們面前。

一個深知退無可退的少年，舉起重斧擺出準備揮劈的姿勢，在大鼻接近的瞬間揮出重斧！

「嘎嘩。」大鼻的肉體是貼上重斧了，卻無阻他的前進。

「嘎唦嘐！！！」大鼻將少年撲倒，一邊發笑一邊往少年身上狂抓：「嘿嘎嘎嘿嘻嘻！！！！」

血液瘋狂濺出，場面極之慘烈。

「嗚呀呀啊啊！！！啊啊啊啊！！！！」少年併命地反抗，力氣卻不夠大鼻來。

其他的犯人見狀紛紛圍成一角，打算抵禦病者的入侵。

看不下去了......

「馬克，有咩評價？」艾康問我。

「無趣，如果俾我落場嘅話......畫面可能唔一樣。」我答。

艾康冷笑數聲：「咁當然無可能。」

「咁指導佢哋？」

「如果單單係用把口指導就可以帶領佢哋行出死局，我都想睇下你有冇咁嘅本事。」艾康說。

「拎草叉同長矛嗰個，你哋負責牽敵，其餘三個人從左右側繞到病者背後，喺後面逐一擊殺。」我喊。

那五個人聽到我的指示，陷入絕望境地的他們彷如聽見神明指示，而跟著我的說話去行動。

草叉和長矛攻擊範圍夠遠，能夠勉強抵擋病者，但其餘三個繞背的人，速度要夠快將病者逐一斬殺，不然就功虧一簣。

根據我的指示，其中一人舉起砍刀，就往大眼的肩背砍過去！

「咚」大眼身軀一震，又圓又大的眼珠往後方注視。

「呃噫......」被大眼直視，那人瞬間呆滯。

繼而，便是一聲慘叫。

一入就有文

原本想加 但訓著咗 我諗聽日先

課金冇加更嘅？

感謝

好
聽日等加更

謝謝

仲有冇文

前朝一位有趣嘅臣子-----董倫

似係

原本諗住1117出 但係太多嘢做
墨B唔好怪我破壞你病港世界觀

病港同人．港島三隧開通之可行性報告（夕鯨政府最高機密）（1）

調查者3619

背景

病港已經踏入第二年，外國勢力依然未有出現，可以基本確定香港人必須圑結自救，停止內鬥，方為出路。香港人終有一天將再次與病者戰鬥，為此，實在有必要把舊社會的資源有系統地探索、利用。現時香港已知的安全區僅餘下香港島北，但可合理推斷連接港島、作為病變日時控制人流之九龍區應遺下大量物資。由於當天臨時部隊撤退過急，大量有用物資如香港警察與人民軍遺下之彈藥火器乃至裝甲車皆被遺棄於對岸。因此，我的特殊調查小隊被指派於紅磚鄧寇克一役後兩年，調查三隧重新開通之可行性，並嘗試為「阿群帶路行動」取得足夠之軍用物資。

病變日當天，作為港島安全區前哨站，佐敦道以南、中華理工學院以東被劃為武裝部隊集結點。當時除了SDU Tier2 「不破尚武」未依時到達集結點而被視為行蹤不明外，所有九龍區之警察、人民軍皆已集結並開始作戰。然而，經過僅僅18小時，香港臨時聯合部隊便以「再無生還者」為由決定撤退至港島並封鎖隧道。至此，新界區域正式淪陷，倖存區域只有香港島北。

調查所得

三隧現況

三隧當中只有東隧和紅隧出口位於新香港境內，而西隧出口則位於邊境區外，並無即時調查價值。東隧出入口於病變日前一星期便以「過於接近軍事集結地及總督公署，容易被近日出現之反社會分子襲擊」為由被人民軍接管並取消民用運輸服務，關閉隧道直至另行通知。因此，相較其餘兩條病變後才設置臨時防線之隧道，東隧理論上應有較完整之戰防體系；同時，東隧當時所面對之病者數目較少，因此可以相信東隧之結構應最為完整，路況最徍。然而，東隧現時情況仍然未知，因為其港島入口位於天環區之內，調查隊無法前往進行探查。因此，調查隊只能從紅隧入手，了解前哨區內之物資存放情況。

紅隧過海

調查隊從舊時代的路政總署取得紅隧設計圖、紅外線夜視儀，成功從維園附近之入口經前進至離理工收費廣場250米之位置。然而，調查小隊意外發現紅隧九龍方向出口有大批病者集結，而且有大批大鼻於主隧道製造不明氣體。幸運地，調查小隊利用秘密逃生通道，未觸發病者反應下到逹隧道出口。透過附近天橋，本調查隊成功進入中華理工學院（即理工大學）校園。

（後續）

病港同人．港島三隧開通之可行性報告（夕鯨政府最高機密）（2）

理工情況

病變日後，中華理工學院曾短暫成為聯合部隊指揮部，集合了大量從新界地區過來的警察、人民軍並囤積了大量輕重武器。調查隊於中華理工學院搜索兩天，發現之前囤積之火器等物資仍然存在，但散落校園各處，裝甲車、衝鋒車及豬籠車等重裝備則大量停泊於紅磡站之停車場。

散落校園的不止火器，還有數十具人體骸骨。本調查隊之任務為找出過海並回收物資之方法，查明中華理工學院死者身分並非任務。不過，本調查隊於一名者身上找到一本記事本，或記載中華理工學院於聯合部隊撤退後所發生的事。以下為筆記正文：

D-Day+1：沒想到聯合部隊的畜牲如滅絕人性……他們居然在平民未完全通過時封住了紅隧，不但把臨時鐵絲網通電，還從網對面使用實彈射擊﹗我和一大批戰友還是好不容易才能避開火力網逃到理工學院，但這裏看似是那群走狗存放武器的地方，到處都是槍械。很好，我和戰友可以用這些武器攻打守住紅隧的走狗，然後讓大家一起走到港島區﹗

D-Day+2：我們和那些走狗交火，也許他們沒有想到我們取得槍枝吧，他們傷亡慘重，逃去隧道深處……但我們也有些手足死了。這些畜牲，我們要執報仇﹗

D-Day+4：我們守住了入口一整天，但還是未找到方法破壞他們設置的防禦工事。雖然成功拆掉通電網，但他們在隧道內設置了大量詭雷，我們不得不小心應付。深入約150米後，聯合部隊那些走狗突然出現並向我們發射大量催淚彈。我們沒有帶上防毒面具，很多同伴都幾乎立即昏倒了。他們的身體隨即出現水泡；子明則痛苦地摀住雙眼――那不是以前的催淚彈﹗那是神經毒氣﹗我離出口較近，還可以撤回到理工學院……最終，我救回了子明，但是救不了他的雙眼。我是廢物﹗沒有盡FA的責任﹗

（續）

因為我唔係香港既關係，而且 lock down 要隔離問題短時間返唔到香港，一直到課唔到金
但我已經搵到方法課金，等我🤟🏻🤟🏻

（續前）

D-Day+5：我們昨天的戰鬥吸引了來自怪物――也許是來自佐敦的。軍營的路障被毀掉了嗎？不管如何，我們的形勢開始惡化：南下的道路被完全封鎖，西邊開始有怪物包圍，而且彈藥在前次戰鬥中消耗過多了。我們點算了彈藥，發現有一半以上都是催淚彈――那群賤畜，到底多麼想把槍指向人民﹗真愚蠢，難道還以為是當年的起義嗎？無論如何，這裏是無法堅守的――六年前如是，今天如是。最多只能堅守到明天。不過，我們有人在工業中心維修短波電台時，成功發現沙田區依然有人倖存，而且正準備收復中文大學作為據點。我們決定了，要前往沙田區――至少要離開都市區。離開鬧市才是唯一出路。我們要準備所有裝備，趁還有機會時突破怪物的包圍。哼，想不到過了這些年，還要突破布袋陣。不過，我有點暈，似乎這幾天戰鬥太激烈了。要好好休息一下呢。

D-Day+7：昨天沒有記下，因為戰鬥了整整二十四小時。我們成功吸引了那群怪物，為仍然可以走動的手足殿後。我們被完全包圍了。我們當然可以像之前那樣從下水道逃離這個地方――我比誰都更熟識。不過，這些怪物好像能感知活人。所以，一旦我們走了，他們就會去追殺先撤退的手足。所以，我會和最後的二三十人留守到尾。

我大概替子明急救時中毒了――他三小時前挨不住了。我開始有點暈眩的感覺，而且眼睛好像有點出血，所以我決定留下。藥物也不用了，太珍貴了，留給那些手足吧。好彩的話，那些手足應該從天橋游繩後一直去何文田或者往土瓜灣吧。希望手足可以成功去到山區，或者更遠的馬料水中文大學吧。那邊據說成功守住吐露港公路，真正成為要塞了。想不到，還是他們首先立國。手足……這個詞很久沒有用過了，但是，我感到很高興。六年前，我像懦夫一樣從這逃出來。但是這次，我不會再逃了。看看身邊的各位，我才發現原來一早己經見過彼此――在某年、某個街口、某個水馬後面。時代不同，敵人不同，但是，同伴不變。子明已經在這裏長眠了，我亦會在這裏陪他的。子明，等我，see you soon

D-Day+8：很辛苦……無法執筆……眼睛一片血紅……口渴……水……想飲可樂。熊仔餅……pizza……想食……等我……手足……愛你哋

我真係好撚鐘意香港

調查結果

筆記主人姓名不詳，但詳盡地記載了病變日之後發生的、大部分人皆不知曉的戰役……作為人類，我向其行為致敬。從其筆記中得知不少寶貴情報，如沙田區或出現其他具規模之倖存區。雖然中華理工學院之武裝設備部分已經被取用，但車輛及上面的槍械等則依然停留在紅磡站，而且似乎未被取走。然而，從中華理工學院觀察，置富都會或為潛在之病者集中區，其多層停車場出現了十數個屍體堆，故取得該批完好車輛具有極高危險性。

同時，調查隊有更多證據以推測隧道出入口聚集大批大鼻之原因。當年政府部隊以化學武器區分試圖闖關之人類及病者，再以步槍清掃病者。人類吸入毒氣後快速死亡，然而於高濃度病毒密閉環境下，屍體化轉化成病者，並以生前病變部位為突變點，故隧道出入口聚集大批大鼻，並無間斷製造同種類毒氣。

（續）

病港同人．港島三隧開通之可行性報告（夕鯨政府最高機密）（終）

結語

本調查為臨時政府首次小規模跨海調查，極具意義。本次調查部份目標成功達成，包括調查過海方法、九龍前哨區之剩餘軍用品存量及情況、以及是否還有其他倖存區等。九龍前哨區有大量武器，或可利用螞蟻搬家形式將輕武器運回港島，以準備「阿群帶路行動」所需要之大量軍火。

儘管沙田倖存區之情報未能查證，但依然為極重要情報；另外，此次調查得知催淚彈等化學武器或為導致港島被病者封鎖之主要原因，當局有必要重新審核其催淚彈使用戰術是否恰當。

（審核內容後，政府認為此調查報告內容極為重要，但報告後半關於沙田區及大鼻生成之內容誇張失實，如果被有心人士加以利用，造謠生事，將不堪設想。因此，本文件將永久列為機密檔案，調查隊亦不得向他人透露報告內容；考慮調查隊之功績，其報告之誇張失實內容功過相抵，不必受罰，但不獲任務獎金）

有無問過作者想唔想，俾唔俾
重要直接post係度講句唔好怪我就算，呢啲人有趣！

其實咁樣同劇透冇分別。。。。點解唔跟規矩加密呢

block撚左條on9劇透仔

原來劇透黎
好彩見到水蛇春咁長又似自high同人文就飛左無睇blocked

其實唔係劇透嚟
不過咁樣po段同故事相似嘅嘢的確會反感

見咁多人講劇透 澄清下先
無得到墨巴完全同意就po出嚟 係我唔啱 對唔住
自high。。。係真嘅

但係呢個絕對唔係劇透
本意係想揀一個同病港2完全唔會重疊嘅時間線
i.e.病港2年 去避免同墨巴正統故事有衝突

講到底 係我未取得墨巴同意就自己出
對此深感抱歉

不過 我可以保證 絕對唔係劇透
大家真係唔鐘意嘅 再三跪地求饒

有無人知東方白係邊個？
重睇緊廢時

唔洗求饒，block 你咪得囉

單機快樂

你真係有興趣嘅

講句"同人文注意/劇透注意"
然後四重加密

做齊曬邊度會有咁多人怪你啫
睇下你有冇心減低對人哋嘅影響咋嘛

已封鎖會員 彌敦道雞串小玉子

你喺原作嘅post入面騎劫人哋個post，好撚過分呀真係。
明知自己破壞緊個世界觀但又要post出黎，跟住諗住道一兩句歉自己良心會好過啲？你自己話自high就唔好post出嚟啦，你依家係迫人哋同你一齊high啊，九唔撚搭八。
同時間線冇重疊就代表你冇錯？其實你一樣都喺度破壞緊原作。 一野就post晒你自己嗰啲濕鳩文出嚟阻撚住曬，仲乞人憎過quote文個啲人。

其實都寫得唔錯，不過你都係等病港故事完左再po出黎

上面咩事 即係佢自己寫 唔係喺課金copy出嚟？

V14 d陰謀計劃嘅目標人物 暫時未有佢嘅故

我記得落去搵赤王果陣提過佢背景

好似係自high FF出嚟嘅嘢
其實我冇認真睇佢寫啲咩，太長

Same 但其實都幾有心

睇見咁長，即刻冇興趣

係嘅
都要對病港有翻咁上下投入先會FF到咁大篇嘢
同埋佢下面對答啲態度都幾好

一齊啦巴打，我都睇緊

暫時喺背叛者開頭，zw 入v14 file見到佢個名，同埋虔誠者地下見到

大家都係玩同人創作，我有啲同情佢
寫咁多字都應該用唔少時間，我畫幅圖都十個鐘

如果唔係po課金啲野 其實可接受

同意 其實篇同人文寫得唔差
我欣賞佢嘅創意 篇文立意幾好 而且有啲情節都描寫得幾具體同動人

但無奈佢冇問過作者就po出嚟 仲要冇加密
難免會俾人覺得佢破壞故事設定同唔尊重作者

至於劇透方面 我就覺得佢唔算係劇透 畢竟佢只係嘗試補完返故事冇提到嘅部分（課金版都冇提及相關嘅內容）

Po同人文唔係唔得 但po之前一定要問准作者或者加密同叫人慎入

無㗎喇
東方白暫時就係得呢兩個地方出過
背叛者得v14 file果兩句
虔誠者就得喺九龍寨聽條友講九龍寨歷史果段有東方白

重點係 連係咪同人文都冇係一開始講定
睇完仲要估你係咪劇透
唔好啦

病港同人．港島三隧開通之可行性報告（夕鯨政府最高機密）（1）

至少紅色大字咁寫會好啲
我都以為係課金文黎

原來有寫痴線真係睇唔到

我都睇左幾次先睇到

今日幾點有文

316左
呢邊應該都差唔多

出完317到呢邊

又一個反對派囚犯，被大眼強行抱住。

「嗚啊嘿嘎嘎嗤！！！！」大眼哀號出詭異的哭泣聲。

淚水瞬間從眼框溢出，並且強行將臃腫的眼球貼到囚犯臉上。

急速滲出的淚水，令囚犯的口鼻一時無法呼吸，他不斷地掙扎，可是沒有任何作用。

他死前的最後畫面，不是這世界的美麗或殘酷......

而是一顆麻木、妄動的眼球。

就像把他凝視到死亡。

接連兩名的同伴死亡，令餘下的囚犯逃的逃、怕的怕、死的死，五分鐘後競技場重回寂靜，並多了六具的人類屍體。

我想出個原因，為何連大眼都能殺害他們。

我發現他們每次的攻擊都毫無氣力，而且每個人看上去都骨瘦如柴，大概是監獄的伙食太少，導致他們握起武器都很吃力了，更談何使用？

「再放一批新囚犯出嚟。」星寅命令。

如是者，又多六名反對派的新囚犯，被逼走入這殺戮沙場上。

「馬克，宜家就好似我同你嘅博弈咁，一場遊戲。」艾康手托下顎，幽幽地說：「有玩過戰略遊戲？戰場上嘅生命單位都只不過係棋子，我哋上位者要做嘅，就係考慮點取得勝利。」

艾康說得有道理......

如果......

如果我連個小小的戰場都控制不成，又如何跟天腦對決。

在新一批反對派囚犯入場時，我就立即向他們呼喊：「全部人即刻跑去執地上嘅武器！」

「呃？」剛入場的他們，不知道發生什麼回事。

但面對尚在場中徘徊的病者，他們好快就聽從指示，分別跑去拾撿了地上的武器，然後在我的指示下，殺死了一隻大眼。

可是過不了多久，上場死去的囚犯身體發生了病變，某些部位突然變得臃腫、畸形、扭曲，然後活像行屍般站立，口中喃喃地發笑，往自己昔日理念相同的戰友撲去。

我能做的，只有在場上不停地、不停地、不停地指揮，給予他們最大的生存戰略，面對老弱的囚犯，我不得不優先把他們當作誘餌，來誘使大量病者攻擊，發揮出最小犧牲，獲得最大的成果。

彷彿臨危受命的我，頭一次髮邊冒汗。

我要管理的，不再是自己的性命。

而是他人的性命。

構成他這麼一個人，有過很多很多的經歷、生命中的美好、複雜的情感關係，但就在我下命令那一刻，他的生與死好像就被抉擇了一樣。

一個人，就這麼化為虛無。

死在殘酷的沙場上。

越見出場的囚犯死亡，我更甚是懷疑自己的決定是否正確。

但我不能停下來思考，因為一停下來所有辛苦建立的戰果，都會全部失去。

終於，來到了第八輪囚犯時，整個戰場上才終於換得一絲喘息空間，所有因感染變成病者的囚犯，終於全都放倒。

「傳染嘅威力真係厲害，人與人之間不斷地感染、死去，好不容易先壓制到第一波初始病者帶出嚟嘅感染禍害。」艾康拍拍手，示意轉盤繼續：「可惜嘅係，世界上嘅病者係無窮無盡，我睇唔到有終結嘅一日，病獵本身就係一個錯誤嘅選擇。」

侍人繼續扭動轉盤，又再轉出一群病者入場。

那一刻，我多想把艾康殺了。

就像一場永無止境的惡夢，病者出完一次又一次，每當場上的病者差不多死絕，艾康就會揮手命人繼續扭動轉盤，釋出更多更多的病者。

我帶領的反對派囚犯，屍體早就能堆成一座小山。

殘存下來的「老兵」，眼神逐漸迷茫，面對接續而來的病者，找不出活下去的寄望，有些人選擇放棄了。

「嘿嘎嘰嗉嘿嘿嘿！！！！！」

場上只餘下病者的笑聲，與人類慘烈的叫聲。

艾康見我握緊觀眾席的欄杆，問起了一句：「你應該唔會落場保護反對派吧？畢竟，佢哋由一開始就應該死。」

「但用呢種方式將人處死，就太侮辱人......」

我說。

「所以，你可以話俾我聽，世界上就算多咗病獵？會有咩分別。」艾康盯著我，反問：「病者都係源源不絕咁出現，承認自己追求嘅係錯誤吧，馬克。」

「宜個就係你想話俾我知嘅事？精心準備宜個節目。」

「只係想你告別呢種幼稚嘅想法，轉為我嘅艾寶琳付出一分力量。」

「艾匡！」場上一個的少年，忽然喊：「艾匡公主萬歲......！」

「嗯？」艾康臉色即變，不悅地盯向場上。

「為艾匡公主而戰！！！」那些囚犯，突然呼喊出這麼一句口號。

但就是這樣簡單的一句說話，令其他本就失意的人，眼裡重燃一絲火火。

希望。

「為艾、為艾匡公主而戰！！啊！！！」原本怕傷怕死的囚犯，一一拾起武器衝到病者面前揮斬。

這些人在絕境尋找到光芒。

那觸不可及，但能看見的光。

「咄嘿吼！！」病牙強行將那名少年的左臂咬斷。

「嗚呀呀呀！！！！」左臂血流如注的他長喊一聲後，繼續手持短斧往病牙頭顱上狂砍。

不單單是他，其他人都從「艾匡」兩字上，找到了希望。

我終於明白到，賴桑要我把艾匡帶回來見見眾人，是多麼重要的事情。

她不單單是一個小女生，更是其他人的精神領袖。

所謂精神領袖，就是一個令你甘願赴湯蹈火的人。

「放出最勁嗰隻病者出嚟。」艾康握緊拳頭，目露凶光。

連轉盤都不用，艾康直接命令下人放出病爪。

走廊行出全身赤裸、眼珠白濁、皮膚枯槁、手長腳長的病爪。

她眼窩塌陷，嘴唇破爛，全身散發鮮血與腐敗的氣息，令場上場下一時屏息以待。

「皇室病獵，呢隻已經係最勁？佢睇落好瘦。」艾康問。

一名皇室御用病獵恭敬地回報：「報告陛下，病爪係目前發現嘅高級病者之一。一般病獵同佢戰鬥都會有生命危險，下面嘅階下囚更加唔洗講。」

「好！哈哈哈哈哈......」艾康展開了邪笑：「就算係病獵都有機會死喺佢手上嘅病者......」

病爪帶著恐怖的微笑，向場內的囚犯問好。

儘管理念有多強大，此時此刻真正面對病爪的囚犯，都有感眼前是隻非一般的病者。

病爪行到場地中央時，忽然仰天嘶叫：「嘎呀啊啊啊啊啊！！！！！！」

攝人心神的震撼力強大得，觀戰的官員都要掩住耳朵。

嘶叫過後，病爪擺出戰鬥姿態，以極其快捷的速度，往其中一名男囚犯飛撲過去。

「呀啊啊！！」那囚犯喊到一半，聲音便戛然而止。

「格啦！」清脆一聲。

病爪的左掌只是一拍囚犯的頭部，其頭顱就呈一百二十度扭轉，當場死亡。

附近一個細步退後的女囚犯，躲不過病爪的獵殺。

病爪敏捷地突進爬行，便將鋒利的右手直接貫穿女囚犯的腸胃之中。

「嘹嘰嘰！！」病爪對死不瞑目的女囚犯尖叫。

「精彩、精彩，唔繼續維持你哋剛才嘅氣氛？」艾康站立起身來，凝視場下的存活者。

病爪繼續大放異彩，有個保護男童的男囚犯，讓男童站到自己的後方，然後自己舉起長劍單算一個應對。

「啈嗤嘿嘿！」可是狡猾的病爪先爬跳到一旁的牆壁上，讓他們防不勝防。

繼而從牆上發力，撲往囚犯的身後，指尖的利甲成功把男童脖子的皮肉勾住帶走，然後強行一掌拍爛他的小腦瓜。

囚犯才剛轉頭望過去，就給濺出的腦漿和血花濺到臉上，而稍為合一合了眼。

「呃呀......」他可見上一秒保護的男童，下一秒就死去不動：「嗚啊啊啊......」

「嘿嘎嘎嘩咕──！」病爪衝撲過去，解決最後一名囚犯。

位置在我觀看位置的死角，我看不到那個人怎死。

但從聲音聽起來......

相信很不好受。

「為艾寶琳一口氣解決咗批罪人，空氣感覺清新好多。」艾康輕輕細嗅場內殘存的鮮血味：「我諗，你仲未明白自己真正嘅路，你仲未見識到病者嘅力量，仲未放棄病獵嘅道路？繼續追求痴人說夢嘅理念？」

「......」

「只要再多幾隻病爪，病獵宜件事情根本就係徒勞無功。」艾康望向我，語帶不屑地說：「我有啲可憐你，明知大半個香港已經俾病者感染，無論你哋病獵嘅理念無論幾咁美麗、幾咁充滿希望，謊言都不過係謊言，我諗你自己都好清楚，唔係個個都好似你咁厲害，但你哋病獵學校依然會用呢個過份美好嘅理念，去培育新一批人出去倖存區外送死，可能你哋追求自由？唔想做倖存區呢個牢籠中嘅奴隸？但係，至少宜到可以俾到你生活喺寧靜嘅美好中。」

「所以，你要留皇室喺到任教？」艾康雙手放後，高高在上的盯著我「你仲有多一次機會選擇。」

「病獵有時係無可避免地，追逐住一個虛無縹緲嘅理想......」我低下頭，續問：「但過去嘅世界因此消失，我哋唔去力挽狂瀾，反而去劃地為牢，又係唔係活喺虛假之中？」

艾康本來滿意的神情漸轉平淡。

我直視艾康雙眼：「我已經認清宜個世界嘅殘酷，但依然無可避免咁愛上呢個地方任何嘅人與事......」

我猛地轉身，拔出他身邊一位皇家騎士的長劍，然後兩步踏到欄杆上，跳落到那滿佈屍骸的戰場上，從高空垂直一劍刺入那隻病爪的體內。

「格──」用力一割。

我把病爪的頭顱，扔到場地正中央。

「所以今次，我依然會選擇成為病獵。」

「天堂有路你不走，地獄無門闖進來......」看在眼內的皇室大臣，紛紛不解地搖頭。

「好，就睇下你嘅能耐。」艾康眼角斜瞧皇室病獵一眼：「仲有冇更厲害嘅？」

「病、病爪已經係我哋活捉之中最強大嘅病者......」有些口吃的皇室病獵，馬上補充：「不過......鐵籠仲有兩隻，而且病爪喺無紫外光嘅環境下，傷勢會快速回復。」

「放埋嗰兩隻出嚟。」艾康想都不想，就下指示了。

「遵命。」

接下來，我要多面對兩隻渴血難耐的病爪。

另外兩隻病爪就像雙胞胎姊妹花，一出場便給大眾震撼的嘶叫，其混濁且退化的眼球，正試圖尋找場內移動的獵物。

我針對其視力薄弱的特性，手持騎士長劍舉至肩膀水平位置，眼睛密切地注視她倆的動靜。

「嘎吼......嘎嗨！？」病爪正疑惑著，尋找虐殺目標。

「我無咩耐性。」艾康見到膠著的局面，於是站了起來。

全場都寂靜無聲時，只得艾康一個說話，並觸動了病爪的神經。

「嗤嗤嘎！！！」病爪沒撲向我之餘，更意圖襲向艾康。

艾康人在二樓的高度關係，是不會受到任何威脅和傷害，但足夠我箭步衝去給兩隻病爪一個痛快！

「噗！哧──」我蓄力揮斬將一隻病爪的首級斬掉。

「嗤嘻嘻嘿......」

剩下最後的一隻，他高舉兩臂的利爪，鎖定我為目標後，就無間斷地揮落施爪。

我舉著騎士長劍格擋，造成一些火花濺出，鏗鏘之聲不絕於耳，直至我右眼銳利一狠，捕捉得到某個空檔，趁病爪那半秒間的攻擊僵直，瞬速將劍從其腰腹連人帶刀劃過去！

「嘎嘭嘹嘹！！！！」病爪高聲叫囂，迅速轉身向我施抓。

早有預料的我一手解開灰袍，從長袍脫身，使她抓了個空，繼而轉身再度施斬。

「哧──」病爪的血液大量濺出，灑落倒臥地下的多具屍體上。

艾康暗暗捏拳，話中帶怨：「咁係咩意思......」

皇室病獵吃驚未止，只能瞪大眼睛見證剛才的事：「呃......噫......佢......佢係個、係個經驗極之豐富嘅病獵......可以預測哂......嗰隻病爪嘅模式同下一著行動......」

「嘿......」艾康聽完呆滯兩秒，然後嘴角帶笑：「要令佢臣服我，就係咁困難？艾寶琳入面，唔會存在我艾康覺得唔如意嘅事......」

「艾康陞下，我哋應該......」星寅見現場病者死得清光，便主動詢問：「暫時落幕？」

「閂燈。」艾康又再下達一個指令。

關燈的話，這黑暗環境下病爪很快就會復原。

就算刀刃多快地砍割，人始終不及其細胞復原速度快，更何況雙臂力氣有限？

「啪！」

在艾康的命令下，會場的燈光馬上熄滅。

要解決這問題，只有一個方法。

我找了場上數隻剛死去不久的舌女，把她們的大舌頭都割下來。利用其舌頭的強酸性，率先將三隻病爪的頭顱溶掉，就好比用強酸毀屍滅跡一樣。

問題，解決。

「病獵，一開燈，我理應會見到佢死？」艾康問。

「......係。」皇室病獵吞一吞喉：「正常嘅話，係。」

「好。」艾康拭目以待。

我想，那位皇室病獵比任何人都要緊張。

「大概幾耐可以開返燈？」一位艾康的親信問。

「我諗，咳、二十分鐘後。」皇室病獵粗略估算病爪的復原時間。

二十分鐘？溶解的時間都差不多。

艾康連同一眾皇室親信臣子，在這暗黑的空間渡過詭異而漫長的二十分鐘。

星寅可能覺得氣氛不對，便知趣地叫來演奏隊，打算讓一眾官員等待同時，能有首悅耳的音樂聽聽。

不久，場內便來了一名皇室御用演奏師，他吹起了英格蘭名曲《綠袖子》。

「呵欠......」聽著這笛聲，我都想睡覺。

可能現場真的沒人計算著，到底過去了幾分幾秒，皇室病獵他想等待的，也不過是我一聲的慘叫，因為這樣就代表病爪已經把我殺死。

但他不知道的是，這想法已不可能實現。

不過，我願意配合一下他。

「啊......！」我刻意痛喊一聲。

「嘿......」那些臣子第一時間冷笑：「睇嚟生前口氣點大，宜家都不過係件屍體。」

「咳，二十分鐘過去，開燈！」皇室病獵喊。

皇室的侍人們，重新把大燈打開。

大燈逐一地照射落競技場中，內宮的親信和大臣們紛紛站到欄杆前，打算瞻仰我的遺容。

「啪！」

「啪！」

「啪！」

全場重返光亮，一眾觀瞻的皇室大臣相繼發出了驚訝的聲音。

穿回灰袍的我，正翹腳坐在正中央的病者屍堆上。

「吓！啲病爪呢！？」、「點解佢仲未死！！？」、「佢真係、只係病獵......？」、「咩情況啊！」

我緩緩地抬頭，直視上方俯視著這一切的艾康。

他們發出的疑問，也是艾康內心發出的疑問。

可是比起困惑，他更多的是憤恨。

這是第一次成為敗者的滋味。

艾康的眼球簡直快要暴瞪出來。

「病獵......皇室......病獵......」艾康斷續地，叫出他的稱呼。

「係......陞下......」皇室病獵表面鎮靜，但我知道他內心正起伏著。

「點解佢仲未死......」

「係因為......」皇室病獵觀看場地情況，很快就看出端倪：「佢......因為佢......利用舌女嘅強酸特性，令病爪復原嘅速度追唔上腐蝕嘅速度......居然......仲有咁嘅辦法......」

艾康似乎聽不入耳，問他借了把小刀：「俾把刀我。」

「係......」皇室病獵恭敬地交上狩獵小刀。

艾康握著小刀，冷不防地行到皇室病獵的後方，然後......

「唔唔唔嗚──！」

艾康一手掩住皇室病獵的嘴巴，一手將小刀刺入其頸動脈。

小刀一拔出血漿便立即飛濺，有些更濺到衣服華麗的大臣身上。

「嗄吼......」可是艾康沒停，繼續往其頸上多刺幾遍。

現場所有人士都不敢作動，也不敢發聲，只眼瞪瞪的看著這名皇室病獵，被艾康一刀又一刀地刺死。

「嗄唔啊嗄唔......」皇室病獵有試圖反抗，可惜力氣完全使不上。

這野蠻又殘酷的行為，大概持續了數十秒，那名皇室病獵終於一動不動。

艾康先是扔了刀子，然後推開他的屍體：「唯有同樣殺死一樣係病獵嘅佢，我先可以解恨......」

「......」我凝視著艾康。

「信我馬克，我好想、好想用同一個方法喺你身上，但你白白咁死咗就太可惜......」艾康用染血的手把頭髮抹向後，完全不介意有多骯髒：「我大可以叫人一劍斬咗你，但我個心唔容許我咁做，艾寶琳唔容許我咁做，如果我哋共事嘅話......莫講話大本營......康城都可以攻陷埋。」

「或者我講多次，我係病獵。」我盯著他，說：「唔係你嘅殺戮機器，唔係你嘅征戰工具。」

「我同你再爭論落去，我諗都唔會改變結果。」艾康暗沉一笑，注視著我：「你走吧，今次係你贏，我容許你走。」

就這樣......？

艾康才稍為轉身，便立即大喊：「禁衛軍！」

我就知道事情未完結。

話畢，一群重裝精甲的士兵從會場的四方八面跑出，將二樓觀眾席上的出入口包圍住。

要阻攔我離開嗎。

這個數量，我的確會不敵。

可是，艾康卻這樣下令：「除咗場下面嗰一個人......將其餘在場嘅所有人，全部割咗對眼落嚟！」

皇命一出，禁衛軍馬上行動。

原本只是來看戲的大臣親信們，一起發出驚惶的叫聲。

「啊......」反應過來的大臣們，陸續發出絕望的哀喊：「啊呀！唔好啊！唔好啊艾康陛下！」

緊接著的情況，就是親信臣子們被禁衛軍捉住，然後強行撐大他們的眼睛，徒手挖入他們的眼窩內將眼球強行扯出，最後把眼筋挑斷。

「嗚嗚嗚啊啊啊啊啊！！！！！！！」全場發出一陣慘不忍睹的嘶叫聲。

包括，那名多日服務我十分周到的管家星寅，還有些那些根本毫不關事的侍人。

「呢個......」星寅在被挖去雙目前，視我為畢生中最後見到的畫面：「就係反抗皇嘅下場......」

「......」我看著他無言以對。

「喀......喀喀......」老管家星寅被三隻手指插入眼球，並且強行扯出眼框。

「嗚唔啊......！！」他在強忍痛楚。

「嗖」長劍輕描淡寫地一揮，伴隨人多年的靈魂之窗就不復存在。

終生，要活在黑暗之中。

就像剛才經歷那短暫的黑暗一樣，已經足以令人不安。

更何況，是一輩子？

因此，有一些承受不了的人就當場自殺。

剛才一直負責轉盤的侍人，在雙眼被奪走後，便隨即跨出欄杆，以頭部著地的方式自殺。

「格啦──」骨頭斷裂。

比起不久前尚有病者存在的競技場，此刻更像一個活地獄。

補300正評

好有畫面

管家爺爺都要死
艾康已經唔喺性格問題
應該喺智商有問題

綠袖子

艾寶琳/夕鯨國洗唔洗考DSE

呢到有D唔合理......

要考病獵試

等睇艾康仆街

雖然艾康有啲孫文棄醫從政嘅影子
（醫幾多人都救唔到一個國家
vs 殺幾多病者都改變唔到個世界)

但成嗰方向同理念錯曬
唔殺病者都唔洗做暴君掛

更何況吞曬全部倖存區
對人類有乜幫助
你估你喺林鋒呀
做乜鳩秦始皇

墨巴係咪想講180度

我冇課金 第一下見到咁大篇文又寫住咩夕鯨國政府機密 以為係課金copy過嚟 嚇死 我諗上面班巴打都係一開始以為係姐

有時好難想像點解要叫艾康同艾匡兩個同音字
病港1開始奇怪
廣東話真係好難代入返

咁都冇人反抗 真係唔合理

我讀艾框

想要m想到癲咗

呢個位似係特登咁做
兩個字同音，啲人喺艾康面前可以講艾匡好說話，但又同時唔得罪艾康
我記得有一篇文係阿mon係艾康面前講好說話，個描述係艾匡嚟，但講出口係同艾康同音所以冇瀨嘢
不過我唔記得exactly呢段嘢出自邊到

想問講緊邊個位？

Um...我覺得艾康咁殘忍濫殺無辜 都冇貴族 親信臣子反抗下 幾唔合理姐。

框框...

白魂

嗰隻艾康真係傻㗎喎

艾康個傻仔唔知M究竟殺咗幾多隻病爪

用大劍就可以串燒咁殺 方便好多
冇大劍就女童軍咁 步驟多D煩少少

單挑病獸都仲撚得

諗咗陣關女童軍咩事

癲狗

病港7年之後都有綠袖子

個傻仔未見過大蛇屙尿

其實驚人講出去應該毒啞佢地好過整盲佢地 反正佢地都已經睇到哂

女童軍係舌女

今篇好正又有得睇M打病者瀟灑

插盲哂啲管家官員親信，咁邊個同個癲佬做野

318都出左

出文機器

墨b
墨b
墨b
墨b

咁早有

艾康咁痴線

無錯 仲有獨裁者咁做只會搞到人地反佢 話明入埸既都係官員同貴族

唔好比佢停

可能反抗果d都死晒

其他位唔sure,但係呢個位好肯定出聲反抗會比人擲埋入去餵病者，然後割眼果到成堆禁衛軍喺到 ，只可以眼同命揀一個。
同埋佢地都冇能力喺內部反抗，又有狗學派監察搵料，又咁多兵。不過如果有外力推翻佢地一定係喺背後捅艾康果個

班禁衛軍先搞笑 今日割人眼 話唔定聽日就到佢死咁聽話做乜

+1

今日睇黎好多更下咁
呢邊都仲未出

同班狗一樣啫
高薪厚職又有得剃宗仔眼眉
之後做condom又如何

出左319？

係 唔知今日有冇3更

有啲機，呢邊仲未出
一日三更的日子翻來了

唉冇計啦，依加講就叻，但如果我係禁衛軍應該都同佢地一樣

咪同d狗一樣

推吓先

課金嗰邊好正
期待更多一次

岩岩睇完課金個邊過黎推

輕輕推一推

屌樓上做乜撚嘢

墨巴早啲出文啦
早啲出文咪可以早啲訓

有文未

韓湘有無示意圖

提議已採納

首先，我想同墨巴講聲對唔住
因為我畫得有啲鹹濕

果然是瓦禮 到底瓦禮是有多大波

人獨自難敵韓湘

俾滿天幸福多少少ok?

望到幅圖我扯撚咗

見識過艾康這恐怖的手段後，我都不再久留。

在我步出競技場之際，有一把聲音特別響亮的向我喝喊。

他是某大臣的一個長子，如今失去左眼珠的他，用那隻都即將被人挖去的右眼，狠狠地將我盯死：「係你......係你啊......！係你累到我哋咁......我唔會忘記你......」

「啊啊啊啊！！！！」

慘叫。

見到過艾康落敗的人，都不能再目見一切。

將他人的怨恨轉嫁到我身上，讓我背負住莫名的罪疚感。

艾康這個人......

是真正意義上的心狠手辣。

行出皇宮那一晚，我仰望向慘白的月色，呼出了涼氣，頭也不回地離去。

第二天，我在「YAG」酒吧醒來。

我昨晚喝了整夜酒，不然時刻回想著競技場上的屍體，會很難入眠。

「呵，先生你喺到訓咗成晚。」老闆兼任酒保說。

「無咩奇怪嘅男人......」我稍為抬頭，望向他：「坐喺我隔離？」

「無，當然無。」他釋出一個詭異的笑容。

「幾多錢......」都不知喝了多少酒水錢落肚。

「呵呵，唔洗錢。」

「點解。」

「琴日有個男人過嚟，幫你俾咗。」

「希望你唔係講笑，宜家我有少少驚......」我瞧向門口那塊門牌：「特別係喺你宜間舖頭入面。」

「咁我當無收過錢？總數係二千七百艾幣。」他說。

我從皇室給予教劍的艾幣中，取了三千艾幣給他，另外三百艾幣就當作小費，沒在我昏醉不醒的時候扔我出酒吧外。

「喀」我推門出去。

「歡迎下次再光臨。」酒保老闆微微一笑。

我醒來的第一件事，到了瓦禮的名貴服飾店看看生化衣的進度。

經過一周時間，我想至少都完成一半。

「鈴鈴......」掛在門邊清脆的鈴聲響起。

身處製衣室的瓦禮一聽見聲音，便高聲問道：「請問有嘢幫到你？」

「你已經幫緊。」我答。

「係你啊？你可以入嚟睇下。」瓦禮認得出我聲音。

我有些少搖搖擺擺的行入製衣室，看見瓦禮正坐在一部縫紉機前工作，而我需要的生化衣完成率已達八成。

「呢件就係......」我小心翼翼地行過去。

「嗯，你件衫。」瓦禮抿嘴一笑，上下打量著我：「你宿醉？」

「......你睇得出？」我有戴面具，她正常不會知道。

「你行路好似我阿爸飲醉第二朝嗰陣，所以睇得出......」瓦禮低頭淺笑。

「呢到嘅錢，希望可以當係你嘅少少手工費。」我把皇室得來的大部份薪酬，都交給了瓦禮。

「唔洗呱，太多啦。」我就知道瓦禮會拒絕。

「收咗佢，就當係我遲啲送俾你同滿天嘅婚禮用。」

「吓哈！？」瓦禮眼神是驚訝，笑容是甜密。

我敲敲桌子：「唔洗客氣。」

基本上生化衣的身體部份經已完成，現在餘下頭部尚未製作完成。

瓦禮說，她再多花一天左右的時間，便會完成全套防護衣服。

我本來打算離開，在外面多逛一日才回來。

但瓦禮說可以讓我在店內等待，反正她忙於製作，對於店務分身不暇，我正好可以替她看一看店。

「你確定？」我重新問她一次。

「係啊，好易嫁咋，我信得過你，你幫我趕走啲麻煩客就得，成日有好多人嚟白撞同問嚟問去。」瓦禮說。

如是者，我就坐到收銀檯的位置，充當服飾店的一日店務員。

來瓦禮店舖的客人不多，但每一個顧客都要求多多，除了要建議他們穿搭的風格外，更要幫他們量度三圍。

「我想要突顯到呢～我又姣又正直嘅一面，啊！但要反映到我內心好脆弱喎，最好就類似係需要人保護嘅小女孩嗰種情緒。」有個體形肥胖的貴婦，是特別麻煩的客人：「話事話啊哥仔，以前我未見過你，你係新嘅店員？」

「我只係替工。」我答。

「你啲品味得唔得嫁～」貴婦抽起我的袍袖，放到鼻前一嗅：「臭嘅～？」

昨天我才跟病者糾纏完，不臭就假。

「我去換衫先，請你稍等。」我現在的樣子，的確有些少趕客。

在瓦禮的准許下，我換上了一套黑色的紳士服。

「等陣......」我打算出去繼續接待客人時，瓦禮叫停我。

「係？」我望向她。

「戴埋佢就醒目好多。」她放了一頂圓禮帽到頭上。

「好。」我點頭，按住禮帽行出去。

「哇......」那名胖貴婦一見到我換裝，馬上轉變另一種態度：「哥仔你成個人無咁死氣沉沉喎。」

「多謝讚賞，呢位肥婆，有咩需要可以搵我。」我微微躬身。

糟糕......

我好像說錯了什麼......

我應該說「呢位客人」才對。

「喂！你講咩話！」她疑似聽到我的說話。

「呃唔......」我想了個藉口，隨便蒙混過去：「我覺得，人係應該接受自己，而唔係受社會束縛，特別宜嫁唔再係舊社會，而係新時代，我哋更應該愛惜自己，肥係一種福氣......」

貴婦聽完之後，腦中應該正在天人交戰，思考我的說話到底有沒有錯。

就在這時，店內的一位男客人，居然支持我的言論：

「呢位先生講得十分正確。」

我望向那個男人，他披著一件白色科學袍、身穿一件黑色的襯衫、腳穿一對整潔的皮鞋。

莫非他是......

我視線移到其臉孔上後，一切的假想都消失了。

他就是貴華，只不過今天不是穿著歐洲貴族的服裝。

話說這傢伙之前不是還在大本營追求娃娃嗎？一到艾寶琳就轉換成瓦禮......

「而且我要為呢啲人正名。」貴華舉著一隻食指，慢慢行過來：「我哋唔係肥胖，而係有肉地，的確係一種福氣嚟，呢個世界唔係個個都肥得起。」

每當有貴華出現的地方，你就知道，接下來發生的事情不用較真，十分兒戲，就像馬戲團一樣。

「你哋咁講又好似有少少道理......好喇！多謝你。」貴婦滿意地點頭，離開店舖去。

「咳咳。」貴華見貴婦離開，便刻意清一清喉：「請問，瓦禮小姐喺到嘛？」

「做咩？」我問。

「我想搵同佢談論些少事情。」

先不論這傢伙為什麼穿到像滿天一樣過來......

他來找瓦禮的話，就會拖慢瓦禮工作的速度，看來要打發他離開才行。

「我係瓦禮小姐嘅管家，佢話有個少少嘅驚喜俾你。」計劃開始。

「吓！但你都無佢美麗嘅臉蛋，等陣......」貴華看著我的臉孔與輪廓，記憶又開始出現錯亂：「點解......好似好耐之前，我就見過你咁......」

「呃啊......」貴華漸漸流出冷汗，合上了眼睛：「到底我經歷過啲咩......點解好似遺失咗一部份收埋咗喺角落，想忘記嘅記憶咁......」

「你係忘記咗，定係驚諗返起？」我微微揚起嘴角，向貴華微笑。

「嗚啊......好痛苦啊......」貴華痛苦地按住頭部。

我的任務是趕走潛在的麻煩份子。

他就是其一。

而且他的服裝和他本身很格格不入，應該是想假裝成滿天的樣子來討好瓦禮。

「你宜家開始慢慢放鬆成個人。」我跟他說。

「係......」貴華盡可能鎮定。

「盡可能放低心中煩惱。」為了脫掉他的白袍，我假裝為他按摩。

實際是脫掉他的白袍。

「你感受到啲咩？」我問。

「係、係瓦禮小姐嘅氣味......」貴華張開了手，說：「佢嘅香氣，就好似殘留喺空氣之中啊！」

實際是瓦禮給我噴在身上的高級香水。

「宜家試下擁抱，你當呢到嘅空氣充滿住佢甜蜜嘅細胞。」我說。

「係......我......我......好似感受到......」閉著眼的貴華越來越高興：「係瓦禮小姐嘅氣味啊！」

「然後除衫除褲，向十二點鐘向方行出七步，溫柔咁擁抱住瓦禮小姐吧，佢喺嗰到等你好耐。」我說。

「係......嘿嘻......」貴華脫衣速度特別快，然後跟隨我指示往十二點方向行七步：「不枉我咁努力追求瓦禮小姐......今日終於開花結果......嗚嗚......」

「一、二、三、四、五、六......」貴華一邊行一邊數。

我則為他打開店舖的門，待他走到第七步，行出到店外後，我立即將店舖的門上鎖，並把門牌轉掛成「休息中」。

「瓦禮小姐喺邊啊？」貴華彷彿如夢初醒。

剛好，服飾店對面就是皇政府總部的入口，因此站了一群士兵，那群士兵見到赤裸的貴華，便馬上衝過來將他拘捕：「貿業路......懷疑發現一個輕度弱智嘅變態露體狂，宜家我哋會將佢拘捕返去。」

「吓咩事啊？」貴華還不知道發生什麼情況。

此時，相隔一道玻璃門的我，默默地凝視住他。

貴華猶如恍若隔世般，想起了過往的種種事情：「啊......！！！！你就係嗰個......」

看來他記起了。

「點解你唔放過我啊嗚嗚......！魔鬼呀！魔鬼呀！」驚慌的貴華在大呼小叫中，被士兵拘捕回去。

「咦，咩事啊？啱啱好似咁嘈嘅？」瓦禮這才出來問。

「無事。」

我將店牌反轉，掛回「營業中」。

體驗完一日店務員，天色經已暗。

這種歲月靜好的生活實在太過美好，美好得不知打了多少次呵欠。

站在店舖足足一整天，移動範圍永遠不離七百呎，令我身體和腦袋都快要變成化石。

「完成啦。」製衣室傳來瓦禮的好消息。

正在抹塵掃地的我迅速走入製衣室，一套歷盡千辛萬苦的生化防護衣終於擺在我眼前。

「呢件就係......」我行前一點，觸摸它的質感。

跟我之前穿的那一套很相似。

「你試下著上身？」瓦禮提議。

我將這件深黃色的生化衣，穿到自己的身上。

意外地，很輕便。

「著上身應該就無問題嘅，我大概咁根據咗你嘅體型去整，但係防唔防到毒就係未知之數，我都係照住份草圖去製作。」

「拎去即刻試驗下知，唔該你瓦禮。」我把生化衣脫下來。

瓦禮淡淡一笑：「舉手之勞。」

生化衣在艾寶琳製作完成，我都不再久留，免得夜長夢多。

天知道，艾康會否半夜突然失眠，然後派人把我帶入宮折磨。

我將生化衣帶去靈實醫院，因為我要進行一些防毒測試。

再次回到靈實醫院，好像不過是一、兩日的事情。

「喀喀......」娃娃正在走廊推著不明的生化原料。

「老師你返嚟啦？」彎著腰推鐵桶的娃娃，抬頭往梯口一望。

「總算搞掂咗。」我帶著生化衣行入實驗室。

「禮姐姐幾好嘛？」

「幾好，滿天仲未返嚟？」我都出去有一星期了。

「未啊，佢成日都係咁。」

「仲諗住佢已經返咗嚟，可以測試下件嘢有冇用。」現在只能找大BOSS了。

「我可以幫你。」娃娃說。

「你？你掂唔掂。」我淺淺一笑。

「唔掂嘅話仲有大BOSS幫我！」

我把生化衣交給娃娃後，測試的程序就正式開始。

她先戴上防毒面具，然後將各種有毒物質一一諸加到生化衣的表面上，我則站在實驗室外觀察。

若干時間後，娃娃便咳嗽著推門出來：「咳咳......」

「中招？」我問。

「啲氣喺間房排得唔快......」娃娃一出來，即摘下防毒面具呼吸：「要隔一陣先試到。」

「到......我......出......場......」大BOSS驟然靠近。

大BOSS每次一出場，我的身體本能都很直覺地，差點要把他殺死。

畢竟任何時候都要提防病者的概念，已經植入我腦子內。

由於大BOSS天生免疫毒害的關係，不需要任何裝備就進出自如，即便是整間實驗室都充斥住毒氣，淡黃色的毒氣滿佈空氣之中，大BOSS都百毒不侵，大大加快了測試的時間。

正常要測試一件防毒裝備的話，可能要花上數天時間。

大BOSS的話，數小時就可以。

「老師，你係咪測試完就會著入去地下鐵隧道入面？」娃娃問我。

「嗯......我諗係。」

「咁你就......」娃娃又轉折地問：「唔會再返嚟？」

「可能會隔一段好長嘅時間先再返嚟。」

在那裡，有很多大業等待我完成。

「係呢，你識唔識整漂白水之類？」我又問。

「識啊，我記得有學過。」

我拍拍娃娃膊頭：「咁你覺得可以整到幾多瓶出嚟？落到隧道之後，我仲要清潔條路軌，確保無有毒物質殘留。」

「呃唔......」娃娃放眼四周圍，並鎖定一個大鐵桶：「可以整到咁大罐！」

「交俾你。」

這一夜的靈實醫院變成生化派對，大BOSS和娃娃各施其職，為兩地連接的事業上貢獻出一分力。

我已經開始想像兩地的倖存者來往後，會帶來什麼樣的衝擊。

太陽升起，機器都停止運作。

生化衣和漂白水已經完成，安好地放在我面前。

忙上了整晚的娃娃，隨便將面具掛在脖子上便睡去。

我打開鐵桶，一整罐的漂白水就在入面。

我伸手入去盛起一掌漂白水，其顏色淡藍近白。

誰想到在末世後，這是多麼珍貴的液體。

「呢陣漂白水味......真係令人懷念。」

臨走之前，我又將皇室的一部份薪水放到桌子上，就當我的少少心意。

「娃娃，我走啦。」我低聲說。

「唔......」娃娃揉揉藍眸的眼睛：「老師，咁快？」

「對面島嘅人，都等咗我好耐。」

我怕多在這裡生活一段時間，就會忘記自己病獵會長的身份。

「咁快朝早啦......」娃娃拉開窗簾，望望天空、又望望地面情況。

「下次再見。」捧著大鐵桶的我，準備從樓梯落去。

「等陣......」惺忪的娃娃，突然醒過來。

「係？」

「老師......唔好落去住......」娃娃的表情看起來，有些少驚愣。

「咩事？」

「出現咗啲情況......」娃娃轉頭望向我，眼神全是不安的訊號：「下面可能有危險。」

「我係認真，定只係想我留多一、兩日？」

「平時我哋放喺樓下，刻意用嚟測敵嘅病牙，全部唔見哂......」娃娃指著玻璃窗，遠遠某個位置：「遠少少......仲有隻病嘴死咗。」

「你意思係......」

「老師你返嚟嗰陣......係咪用我教你行嗰條路？」娃娃問。

「係，嗰條路咁安全。」

「正常人行近醫院嘅話，樓下堆病牙就會被引走，呢個係滿天師傅特登設計嘅陷阱，宜家啲病牙走散哂，即係話有人接近靈實醫院......」

「唔通我俾人跟蹤......」如果是連我都發現不了的傢伙，那他的技巧應該不弱。

「你宜家出去嘅話，可能會俾嗰個人埋伏。」

「以前有冇發生過類似嘅事......？」

「有......醫院嚟咗個小偷，佢潛服咗喺入面，好彩滿天師傅發現到病牙位置有變，先知道佢存在，嗰個小偷喺我艾寶琳賣完貝果之後，一直跟蹤到嚟宜到。」

「要上去天台睇睇。」娃娃問。

「唔好，會打草驚蛇，既然佢有能跟蹤我，都一定匿埋咗喺一個好有利嘅位置監察住我。」

正常人不會特意經過醫院這些病者重災區，除非別有用心。

「我有另一個辦法，我照樣行出去，但娃娃你喺我十米距離外跟住。」

這招叫螳螂捕蟬，黃雀在後。

「如果發現到真係有人......你想我點做......」娃娃續問。

「你身上有武器嘅，你對佢先發制人，做唔做到？我即刻跑過嚟。」

「應該可以......」

「你殺過人未？」

「傷過人，但未殺過......」

「可能今日會係你第一次。」

殺一個人。

是成為倖存者的第一課。

一切按照計劃進行，娃娃將若干把手術刀收入於袍袖內。

「「飛刀術」係滿天教你？」我邊落樓梯，邊跟娃娃閒談。

「嗯......練咗好幾年。」

利用手推車運送鐵桶的我，若無其事地行出醫院外。

正常情況下，我不應四處張望，因為會觸動到跟蹤者神經。

聽從我指示的娃娃，見我的身影沒入一條斜坡後，才謹慎地跟上我。

透過寶琳南路可以用最安全和最快的速度到達大本營，但我當然志不於此。

我倒想看看，跟蹤我的人是不是艾康派來的人。

畢竟，我現在跟他有過節。

暫時去到半路，都尚見到有任何動靜。

他是單純地跟蹤？不打算採取任何行動？

按理來說，這麼靜的小山路是下手的好機會。

「啊！！！」忽然，後方傳來大叫聲。

動手了麼？

我放下鐵桶逆向奔跑，只見一個披著綠斗蓬的男人，其衣服上貼著木枝和樹葉，似乎是偽裝性極強的吉利服，可惜的是始終被娃娃發現，左邊膝蓋給一把手術刀插中，深深入肉。

一路上，他就躲藏在林木跟蹤，果然技巧了得，難怪我會不發現。

要不是我讓娃娃在後面重點觀察，可能都不會發現他的存在。

跟蹤者因為娃娃的飛刀攻擊，而從木林坡道上滾落到馬路，並看見後方有個女孩行出，前方的我又正趕來，這才知道自己經已暴露，索性把心一橫拔出腰間的兩把長劍......

「邊個派你嚟。」我只問一句。

「嘿......你唔需要知道。」

他深綠色的斗蓬上，有塊鈕是印著「犬隻」的圖案。

不知為何，我好像猜到了一點點他的身份......

補600正評 唔小心訓著咗

終於等到

嗰邊今晚仲會唔會有文
好好睇..

講得訓著左應該冇了

都係
好耐冇試過專登嚟呢到留言問有冇文

應該無了

等聽日
辛苦了

我地真係好撚中意....病入膏肓嘅香港

推啊想睇M返港島

又係啲狗死咬啱放

磨牙

每當有貴華出現的地方，你就知道，接下來發生的事情不用較真，十分兒戲，就像馬戲團一樣。

M徒手掂啲漂白水

咁高評價

wa diu好撚正啊貝果絲
btw滿天唔著褲

多謝你個idea
瓦禮喺隔離佢仲使乜著褲

唔使客氣
我唔會叫你畫瓦禮服裝嘅滿天嘅

每當有貴華出現的地方，你就知道，接下來發生的事情不用較真，十分兒戲，就像馬戲團一樣。

「你係忘記咗，定係驚諗返起？」我微微揚起嘴角，向貴華微笑。

今日啲文咩事

越黎越鍾意貴華呢個角色

推阿

J啦仲望

終於可以返港島

又係啲狗

M對好多人無印象，但對貴華就一眼認出

點解M唔問大boss知唔知天腦嘅嘢

M又話請食燒肉
點知啲錢畀曬瓦禮同娃娃

好眼力

唔敢玩咁大 陣間墨巴完全封鎖我

可能搞到墨巴寫甜故

墨巴，我入咗數了，麻煩批一批

推推推推文

再推

由病港l第一篇live到依家揮手區

「犬學派？」我唸出。

他冷哼一聲，揮動手中兩把精良鋼劍！

他的一邊膝蓋因刀傷無法站立，但他利用一劍當作拐杖，以突躍的方式向我欺近。

劍尖一閃，指向了我的眼珠。

我側身閃避同時，拔出皇室得來的騎士劍回擊。

單腳豎立的他右腿蓄力一跳，身子向前傾旋，身法巧妙地閃開騎士一劍。

這個人......

是個高手。

在他右腳落地之前，我給予他一記從艾康身上模仿的直向回旋斬！劍鋒拉下，還未來得及運力抵擋的犬學派，便被我一劍震退，腳步不平衡地狼瘡後躍，直至用左手鋼劍插到地上，尋回失去的平衡感。

一直看準機會插手的娃娃，再次施展出飛刀術，往他背部發冷刀。

「嗖──嗖──！」

那個人沒有一絲鬆懈，才剛取回平衡，就預視到後方有危險，立即向後揮刀打走了手術刀。

「噹！噹！」

「嗄。」他查看自己左膝的傷勢。

要不是娃娃先發制人，先用手術刀廢掉他一隻腳，這便會是一場硬仗。

「咻～」他突然吹起口哨。

旁邊的草叢坡林，隨即發出騷動！

「娃娃！退後拉開距離！」我喊。

「吼汪！」一隻獵犬驀地從草叢撲出向我。

見揮劍空間不足，我索性給予獵犬一記直拳！

「呯」直接把牠打回草叢中。

對手像是看準了娃娃較弱，而選擇先把她解決掉。

娃娃兩袖慌忙一甩，再次滑出兩把手術刀握手，

犬學派兩劍橫揮，意圖將娃娃的首級奪下......！

那個瞬間......

我預視到娃娃人頭落地的畫面。

「同美好嘅世界講聲再見喇......」犬學派夾雜著笑意。

娃娃睜大眼睛像是遇見迎面而來的跑車，全身無法給予反應。

劍刃要切過秀髮要斷開骨肉之際，犬學派那人的力勁卻驟然全失，本來安然無事的右腳軟跪落地，手中鋼劍亦掉落地上。

「點解......」犬學派仍不知自己身上，發現了什麼事情。

他滿腦子只有一個疑問──「為什麼！？」

本來即將預見娃娃死掉的我，表情都從驚愣轉為呆怔，細看那個犬學派到底發生什麼變故。

「趕得切......」娃娃有驚無險，嘆出一口涼氣。

「唔通......」我慢慢靠近他們。

腦中莫名回想起，第一次跟滿天戰鬥的畫面。

那時候，我同樣在將要得手之際，發生了相同的事情。

是麻醉藥。

「我喺手術刀加咗麻醉藥。」娃娃亦都解話了。

麻醉藥在這個醫療藥物極為珍貴的時代，極難以正常途徑方式獲得。

但娃娃的話就有整橦醫院提供，對她而言可以隨心使用。

這種珍貴的東西，就是為了挑戰越級的對手而存在。

「叻女。」我禁不住讚賞她。

「滿天師傅講過......手術飛刀打唔到持久戰，所以要喺刀身落埋麻醉藥取勝。」娃娃低頭看著滿臉大意的犬學派。

我把犬學派一踢，他從跪地變至躺地，全身肌肉筱筱發抖，很明顯意圖強行運力，不過大腦經麻醉藥蒙騙，他暫時是動不了。

除非藥效退去，但他應該等不到那時候。

我將騎士長劍指向他的眼角：「艾康？」

「嗄啊......」犬學派滿臉不憤。

我腳踩插住他膝蓋已久的手術刀，讓它刺得更為深入，犬學派隨即斷斷續續地發出哀痛的叫聲。

「格──」本來就鋒利的手術刀，穿過肌肉又穿過骨骼，最後刺穿了關節。

左腿直式廢掉。

「啊啊啊啊啊......」他人臉色紫漲，汗珠大豆般滴下。

不忍直視的娃娃，稍為半合著眼皮。

「你真係仁慈，呢個人差啲令到你無咗個頭。」我對娃娃說。

「嗄啊......嗄啊......」犬學派嘆著大氣。

「但佢已經輸咗......」我唯有尊重娃娃的善良。

我放下了腳，蹲低身問：「係咪艾康派你嚟。」

「反正我講咗都係死......」他咬牙。

「唔會，唔會殺死你。」娃娃誠懇的臉兒，讓痛苦的犬學派得到了一絲的慰藉：「我做擔保。」

「娃娃......」我望向她。

「老師，就放過佢。」

我猶豫一會：「......咁要睇佢表現。」

「係，係艾康。」他說出。

「有原因？」

「我只係要回報你情況俾佢知......」

「就係咁多？」娃娃問。

「係......」

「唰！」眼前黑袖忽然揮下，娃娃一刀將他手刃。

手術刀快速地刺穿喉嚨，沒有一刻猶豫、沒有一秒疑惑、沒有一絲同情，娃娃那人畜無害的樣貌都漸沉憂。

「......」我完全沒想到，娃娃會這般做。

娃娃望向發怔的我：「佢知道咗靈實醫院，唔可以存在......」

「即係你頭先嘅說話......」

「只係呃佢。」娃娃將手術刀全都收回。

「汪！」他的獵犬吠了兩聲，就急速逃去。

「盡快走，佢啲狗識通風報信。」我站起身。

「嗯。」

解決掉這名犬學派跟蹤者，我和娃娃回到大本營去。

在大本營鐵門打開後，她很快就重拾笑容迎人。

在我看來娃娃都經歷過外面的世態炎涼。

回到大本營，她去找自己的兄長，我則前去工坊找愛紗。

跟工坊幾名工友打聽過後，我來到工程部尋到了愛紗的身影。

「愛紗，好耐無見。」

「喔？馬克，你要嘅嘢已經整好幾日，跟我嚟。」愛紗辦好辦妥。

前去收貨途中，他問起我生化衣的事情。

「你件衫已經整好？」愛紗問。

「嗯，瓦禮嘅手勢好好。」

「你嗰把噴火槍都唔差，我將宜份訂單交咗去松木村整，出自佢哋手嘅都係良品。」愛紗帶我來到一間需要鎖匙才入到的房間，入面工作桌上放著一件被白布掩蓋的東西。

愛紗把白布一掀，一把有些笨重和老舊的火焰噴射器就展示眼前。

我慢慢靠近桌子，兩手握起火焰噴射器感受其重量。

「燃料好珍貴，要省啲洗。」愛紗說。

「可以試下？」

「隨便。」愛紗退後一步。

我手握火焰噴射器，往愛紗身上發射燃燒。

當然是開玩笑。

我握著火焰噴射器，在空曠的空燒了兩、三秒。

確定可以用到，便將它揹住。

漂白水、火焰噴射器、生化衣，三大攻略地下鐵隧道的東西，都已經齊全。

接下來，便要招募隊員。

始終是那句，人多好辦事。

我需要一個助手之類的人物，而最好的對象便是公仔。

我在圖書館的課室，找到正在教授病學的公仔，娃娃不知何時也坐在其中。

他見我出現在課室門外，便刻意一咳：「各位同學，你哋消化下我啱啱講嘅嘢先。」

說罷，他便行出課室跟我碰面。

「老師，有事搵我？」

「嚟緊有個任務，想搵你幫手。」

公仔點一點頭，沒有猶豫：「無問題。」

「咁......就約你後日？」我望向課室的時鐘，擬定好日子：「後日大本營天橋連接商場嘅出入口等。」

「你準備好要通返過去港島區......？」公來問。

「嗯。」

這趟返回家鄉之旅，算是告一段落。

原本以為會平平無奇，卻不知又生了一些事端。

還是那句，有人的地方，就有人性，有人性就不得安寧。

我們有兩天時間準備，臨走前我到大本營地攤蔬菜店，買了根紅蘿蔔和黑蒜頭，作為路上的食糧。

直到任務集合的那一朝，我拿回自己的黑袍和鳥嘴面具，然後坐在漂白水桶子上，等待公仔的到來。

可是沒通知的少佐，反而到來。

「準備出發？琴日公仔同我請咗幾日假。」

「係，如無意外我哋再見個陣，就係兩地連接嘅時候。」我說。

「港島......」少佐遠視北方的眼神，帶著探索未知的期待：「希望嗰到啲人會友善啲。」

「老師。」公仔現身了。

「睇嚟可以出發。」我從桶子落地。

「我諗你哋戰力唔會厭多。」我這才看見到，少佐帶上了他的金屬棒球棍。

「......歡迎入隊。」

竟然咁早出

好早

少佐

一入來有文

竟然咁早

so goood

正啊

少佐好型

起哂雞皮 好正

點解我feel到少佐會死

係兩更嘅節奏

#520 quote乜撚

港島應該係南方

通常加更嘅話會出晒2更先出連登呢邊

下次死全家

係文

今日好早

書展冇左
墨巴有咩打算?

娃娃長大了

下面仲有個咩虎

墨巴有冇諗過網購?

防毒衣唔係得一件？ 要搵人攪掂啲眼先喎

好早有文

少佐唔係大佬咩
大佬又可以周圍走來走去㗎咩

返港島了

係囉 一陣俾艾康吞埋大本營

M都係大佬

深綠色斗蓬即刻諗起進巨嘅調查兵團

少佐真係好兄弟

屌啊 牙Mon帶咁少嘢食夠飽架咩

黑蒜充飢 玩得莎木太多？

其實m會唔會覺得娃娃奇怪 滿天失蹤咁耐 大本營 艾寶琳 同 病獵公會都唔見滿天蹤影 最初滿天只係終日埋守研究嘅人 只係為左M出過去 最多識左瓦禮後為多個女人 但前前後後滿天都失蹤左一段時間

你想講娃娃殺咗滿天？

未必係娃娃 可能係公仔 或者兩個都有可能 娃娃話佢冇殺過人 但今次殺完又好似咩事都冇咁

唔會啦

娃娃覺得滿天搶走咗瓦禮，所以⋯⋯

Block 左

滿天今次無出現過
M無問大boss關於天腦
呢兩條應該係伏線黎

其實歷史上不斷發生。支那人同港豬係奴性好重

Detail位好正，跌膊同下面果小小白色

Between會唔會畫公仔同娃娃？

多謝
諗過畫，但係諗唔到佢地著咩衫好所以冇畫到

在瓦禮的准許下，我換上了一套黑色的紳士服。

「等陣......」我打算出去繼續接待客人時，瓦禮叫停我。

「係？」我望向她。

「戴埋佢就醒目好多。」她放了一頂圓禮帽到頭上。

「好。」我點頭，按住禮帽行出去。

示意圖

😂破壞晒

少佐同M

課完金應該由邊到睇起先可以接到連登live

sls

課金又咁早有文#jable#lm
係咪想加更

大boss：伊町⋯⋯叫我⋯⋯幫你⋯⋯

274應該

睇返係275

課金好jeng
回憶返哂黎

歡迎加入

咁恐怖點解要殺

課金大本營

到底今晚墨巴係加更定訓著左呢？

幾點有文

愈來愈夜

好想睇完先訓

周圍都係你

墨巴訓醒未？

屌我要文啊

文呢屌你

墨B這刹那在何方

呢個鐘數都未有文又冇講會夜出，似訓過龍多啲

巴打等唔等

今晚唔似有加更

大家早d休息啦

正當大家開始休息之際，遠在將軍澳某個角落，那個男子徐徐醒來，喃喃自語道：「該出文了」

only wait man

竟然冇文

三人行。

通過昏暗的商場，我們落到鄰近連接的調景嶺地鐵站。

寥靜的地鐵站，起腳落步都會有回音。

我們跨過入閘機，從樓梯落到月台下。

「好耐無宜種出外面探索嘅感覺。」少佐說。

「因為要睇住倖存區？」負責捧漂白水的人是公仔。

「仲要保住自己條命，我一死咗，士氣會好低落。」

「但我睇你上次，身手只係生疏咗少少。」我說。

「我每日有都有打棒球。」

「嗒」我們一同跳落路軌下。

「老師，一陣有作戰計劃？」

「嗰到有隻特殊病者，我會引佢出嫁列車到，到時我哋互相幫手。」路軌只有一條直直的路，說計劃其實沒什麼。

「收到。」

快步走過又長又昏暗的隧道，我們很快就到了困滿病者的一些列車旁。

「就係呢到？」少佐望入列車中。

「唔係，再前少少。」我答。

「打通港島區之後，你仲有咩打算。」

「俾將軍澳嘅非正式病獵入嚟？聽講嗰到好多無執照嘅野病獵，喺區外做搶劫奪貨嘅事情。」

我們一路上互相聊天，待差不多到達目的時，才閉口望前。

終於，我們來到陳虎誠所在。

那輛列車不時搖搖晃晃，看來只我逃出那天，他仍然在入面徘徊。

「入面......？」公仔壓低聲線。

我點點頭，他啟動了火焰噴射器：「你哋兩個企我身後。」

火焰噴射器的咀，亮起了小火苗，成為全場唯一的亮點。

幽暗的地鐵車廂中，陳虎誠只能前前後後地移動，但這麼看著就充滿壓迫感。

只得雙臂強大的他，在一次妄動的轉身後，就發現了我們的存在。

不過他似乎想確認我們，所以尚未動怒，而是徒手向前爬行，打算靠近我們。

從列車的平面視覺來看，我們兩邊就這般逐漸靠近對方。

直到某一點相交之處，我果斷扣下了發射。

「蓬！！！！！」火柱直撲陳虎誠的臉上。

「嗚嘎咄嗚嘰吼！！！！！」因火生痛的陳虎誠，渾身打滾。

本來鋼鐵製的列車，都因他的身體變形得凹凹凸凸的。

一開始火焰攻擊十分有效，令陳虎誠節節敗退，但到某個位置他就暴怒了，任由肉身被火焰燃燒瘋狂地向前爬行。

公仔見狀，立即從袍中取出一瓶特強的病嘴唾液擲到地上。

「咔啦！」

特強唾液將陳虎誠緊緊黏住，即使力大無窮，他亦未能快速逃脫。

陳虎誠有幾次想伸出魔掌，將我們任何一人捏住，幸虧少佐作出了強力的打擊，使得陳虎誠不能得手。

「呼──」終於，我的燃料都用完。

如果火勢足夠，可以一直燃燒到陳虎誠命盡為止。

「嗚嘎喃！囁吼嘎吼！！！」陳虎誠變得癲狂。

他脫離了病嘴唾液的黏合，急速向前狂爬。

「跑！」我轉身奔跑。

我們三人急速從車廂逃脫，車廂搖晃得厲害。

陳虎誠步步進逼的手掌，快要抓住我們其中一人之前，我們都成功跳出車廂外。

「吼嗉嗤！！！！」陳虎誠的咆哮響徹整個隧道。

他硬把身子擠出車廂，渾身嗟怨之炎，如同火炬耀目的他落到路軌上。

即使全身焚燒，他仍然發揮著自己的生命力，試圖攻擊我們三人。

「包抄。」我說。

少佐和公仔聽罷，立即動身把陳虎誠包成一個三角形。

公仔率先發動攻擊，取出暗藏利刃的刀布抹向陳虎誠的身體，其堅韌皮肉立即被割開一條條血痕，醫療級的手術刀一旦掌控，就極為恐怖。

「嗚嘎嘎──！」陳虎誠雙臂馬上作出迴旋拳橫掃。

突見手臂掃來的公仔，立即作出翻滾避開。

少佐都受手臂來襲，立即轉身踏牆高躍避過橫掃。

趁著這個機會，我舉起騎士劍踏到陳虎誠燃燒的手臂上，然後一劍刺入他的頸喉，腳掌還得承受著其身上火焰的拷問。

陳虎誠生命尚未燃燒殆盡，他左手用力往自己頸側一拍，意圖將我像蒼蠅般拍落，我劍也不拔便跳到地上。

「格嗖──！」一聲，陳虎誠便將騎士劍拍入到自己脖頸之中。

「吼嗚啊啊啊啊！！！！！！！」陳虎誠仰天長嘯，抓起了地面的路軌，直接就擲到我的身上。

我向左翻撲避開投擲，公仔和少佐接續而上，公仔先是取出抹布中的兩把手術刀，向陳虎誠的眼球擲出，兩記投擲成功後，我從陳虎誠胯下滑鏟到其面前，待少佐跑來之後，他配合地踏上我的肩膊跳起，然後舉起金屬棒球棍揮落他的雙目！

「呯格──！！！」

如此一來，兩把本來插在眼睛的手術刀，經少佐全力敲打的一擊，便直入到腦門之中，雙目更暴噴血水，全身像抽搐......

「吼呀嗚嗚嘎！！！！！」陳虎誠喊出最後一聲。

我們三人退到後方，看他龐大的肉身傾前倒下。

「呯──」

特殊病者，

解決。

「完成？」公仔看著不再動彈的陳虎誠。

「M，之後你搞得掂？」

「我諗......」我望入破破爛爛的車廂：「之後嘅事交俾我就可以。」

「真係想過去隧道對面睇下，係個咩世界。」公仔輕笑。

「細路，好快就有機會。」少佐搭住他肩膀。

我換上生化衣，搬起漂白水桶子：「下次見。」

由於前方是充滿有毒物質的區域，我和他們兩人就此分別。

我把漂白水先留車廂內，暫時先回到港島區再算。

跨過車頭，我回到滿佈病者屍骸的那一邊。

沿路審視確定沒有一隻大鼻生還，就從鰂魚涌月台爬上，正式重返港島區。

「噹噹」我敲敲地鐵站的鐵閘。

王達尼長期派遣駐守的鯨寨手下，立即就合力為我打開這道閘門。

他們見我出來後，無一不以訝異的目光看著我。

脫下了生化衣的我，抬頭望望天空，然後行出街道外。

回到港島，我第一件事是先回病獵協會。

才剛推開門，就聽到入面的會員在大堂激烈地討論。

「我哋要搵返會長先得！」

「放棄啦，會長喺外面可能已經死咗，唔好浪費時間......」

「病獵協會要新一任嘅人管理。」

「我推薦雲梨大病獵！做第三任會長。」

「第二代會長咁嘅實力邊有可能會死！你唔好講笑。」

「我出去搵M會長返嚟！」

「我入隊！仲有邊個組團加入！？」

「但我哋點對外解釋啊？」

看著他們吵吵鬧鬧的我，一臉愣然地看著這幅光景。

「......」他們逐漸注意到門外的我，而收下了聲。

轉眼間，病獵協會回復正常，我與霍洛圖並肩回去會長室。

「呢段時間，有冇咩事發生。」我問。

「無......除咗你啱啱見到嘅畫面。」霍洛圖說。

「班大病獵呢？」

「佢哋一致認為，你無可能會俾病者殺死，所以無咩大反應。」

「嗯。」

「咁事實上，會長你去咗邊？」

「返咗家鄉探親。」

「咁宜家返到嚟，你有冇咩要做？」

「有，幫我叫博海德過嚟。」

「好嘅。」

我有一件事要交給博海德完成。

那便是清潔地下鐵的隧道。

雖說，大病獵之中有可能存在牧師的間諜。

但如果交給博海德就出事的話，正好就說明他是間諜，而且我交給他的主要原因，是因為他好像自稱物理、化學、生物樣樣精通吧，那麼如何處理有毒物質，應該難不到他。

「清、清潔？」博海德聽到的時候，都以為自己聽錯。

「嗯，我喺嗰到留咗一大桶漂白水，嗰到仲殘留咗啲病者屍骸，你處理埋佢。」

「無問題嘅係，不過呢啲消毒工作向來係交俾普通病獵做......」博海德說。

「我要做到極之安全，所以交俾你。」

大家可到豐林文化專業 用whatapps購書

275

是

就好似金正恩

所以其實犬學派某程度上好恐怖，艾匡去到港島都追過去

葉青茶到底去咗邊
正常上次艾匡天台演講一定認到

跟咗湯婆出去打病者掛

回家鄉探親穿梭港島將軍澳兩地俾佢講到咁輕鬆 果然是M

m竟然係回鄉探親

打通左以後就輕鬆啦

都唔係架
路就固定果一條，俾垃圾皇帝/牧師班人睇中都好麻煩

之後係咪要簽一帶一路

滿天同兩兄妹墨巴擺左咁多心血
塑造到佢地咁有血有肉
一啲咁無鋪墊同邏輯既野你咁都講得出好無意思呀

專頁

新讀者留名
終於由病港1追到live喇
真係好好睇呀

由之前live追病港1，到呢幾日追埋病港2，ban左好多人，感覺好滿足

宜家去追埋酒店故先

之後再追埋蛋故

追到一半，買左書，睇埋喇

睇返病港1 發覺有啲位同病港2一樣

真 一路睇一路ban

雖然唔知ban人有咩滿足，不過如果巴打ban得爽嘅話酒店故啱你，po圖阿 quote文咩都有。我自己就直接追故算 ，廢事ban到手軟

「咁......我要求加個助手，蒙柯亞。」博海德提出。

「嗯？」

「講到衛生，佢係醫生就最清楚，同埋萬一我中咗毒，都叫有人幫下手，同埋我唔想自己一個清潔咁悶。」

「咁就交俾你兩個。」多一個人幫忙，不是什麼大問題。

隧道的事情就委託他們二人，替我減輕大量工作時間。

另一邊廂，將軍澳區。

寶琳南路。

一隻獵犬正狂奔到自己主人的屍體旁，緊隨牠而來的還有兩名人類。

屍體的左膝和喉嚨，都分別有一記鋒利的刀傷。

「裕正，就連你咁嘅高手都......」來者收起死者斗篷上，一枚犬學派徽章：「你安息。」

兩名來者，正是犬學派成員。

「會係邊個做，如果唔係裕正隻狗走到，佢橫屍荒野都無人知。」另外一個犬學派成員，輕撫著失去主人的狗兒。

「裕正嗰日好似接到皇室秘密嘅任務......」

「可以問到係邊個？」

「艾康直接委派嘅，應該問唔到，但係佢可以聞到。」犬學派望向倖存下來的獵犬。

「啊，我哋啲狗都接受過追蹤訓練，裕正隻狗肯定有跟住佢哋。」

「汪！」可能狗天生特別有靈性，獵犬擺出一副帶他們去尋兇的樣子。

兩名犬學派成員互瞟一眼，繼續跟上獵犬追尋兇手。

畫面回到港島北。

這幾天來，我坐在接近千呎的會長室，看著落地大玻璃窗外的城市美景。

可是我心情，一點都不美。

自回來後，我沒有離開前那般勤奮工作。

桌子上堆疊的文件、不時回報任務的病獵、協會面對的隱憂，無一不令我心煩意亂。

可能港島林立的摩天大樓令我喘不過氣，我尚未適應位高權重的感覺，我好像需要找個地方呼吸一下。

我有試過在病獵協會裡行逛，轉換一下心情，但都發覺有心無力。

只有連接將軍澳的那條地下鐵隧道，我才彷彿找到自己應該要做的事情。

於是，原本已經交付給博海德的事情，我還是參一手去了。

鰂魚涌站下。

行入那昏暗的路軌，我望見遠處有些微微的火光。

有個鐵桶入面燃燒住火焰，是我們病獵典型的燒屍工具。

什麼病者的屍骸和殘骸，一一都放到鐵桶裡燒成灰燼便是。

當我接近那火光時，都從路軌那窄狹空間中的回音，聽到博海德和蒙柯亞二人的對話。

「你估會長係唔係懲罰你？你宜家嘅情況，就好似俾人分發去邊疆工作咁。」蒙柯亞拖著一具又一具的大鼻殘骸。

「我都唔知啊......」博海德則穿著我留下的生化衣，利用漂白水和抹布擦乾淨地上的路軌。

「呢到又熱、又焗、又臭，會長一定係覺得我哋兩個成日接出面啲副業，無心再做病獵......先俾呢個任務我哋兩個做......」蒙柯亞在防毒面具下，嘆出一大口氣。

「無計嫁，話哂我哋兩個都係專業人士......」博海德一邊倒漂白水，一邊瘋狂擦拭牆面：「唔出面接下啲專業相關嘅工作，我真係白讀咁多年書。」

「睇嚟你哋真係誤會咗我。」我抱著手，行過去。

「邊位啊你！」

驀地，出現第三把人聲，蒙柯亞和博海德都嚇了一跳。

「會、會長......」他們對我的出現，感覺到好奇。

「我都有啲無聊，一齊。」我拿起一塊抹布，默默地擦著。

「吓，但你應該日里萬機嫁喎......」博海德說。

我苦苦一笑。

「會長？」博海德見我有些怪異。

「你早排失蹤，係去咗邊到？」蒙柯亞好奇一問。

「我返咗將軍澳。」我說。

「返咗家鄉？用呢條隧道......？」博海德續問。

「係。」

「咁呢條隧道所有病者都係會長你......」蒙柯亞拖著的屍體，都掉落到地上。

「嗯。」

「咁我睇你......」蒙柯亞看向前方數之不盡的焦屍：「真係好掛住嗰到。」

「可能啱啱返到嚟，宜家有少少無力感......覺得好攰。」

我說。

不知何時，原本清潔隧道的工作，變成了營火會。

我們三個圍在火鐵桶旁坐著，我跟他們傾訴著。

「宜條隧道都係為佢哋，亦係自己而設吧......Ｍ會長。」博海德戳穿我的一點私心。

當初我說出數之不盡的好處，要去開拓這條艱辛無比的隧道，更險些死在大鼻的圍剿之中，但說世上哪有這麼多利益的計算。

可能真的正如博海德所說，我只不過是想見到那邊的家人、兄弟、朋友、戰友，才促使自己不惜一切，都要開通隧道。

「我都唔知。」我看向自己掌心。

「都正常嘅，你唔好當自己係超人，我哋人活喺世上。」蒙柯亞指一指我和自己的腦袋：「點都有自己念掛嘅嘢，而且一旦擁有咗，就唔識點樣失去，你遠洋過嚟，奉行自己嘅病獵理念仲宣揚出去，去到呢步我已經覺得好了不起。」

「啱啊.......呢個年代嗰個都諗自己嫁啦。」博海德認同。

「可能你係患咗思鄉病。」蒙柯亞看著我笑。

「思鄉病？」

「一離鄉別井，就會覺得不適，有壓力、憂鬱之類。既然你啱啱先從嗰個恰似溫柔鄉嘅地方返嚟，病獵協會又有一大堆問題要處理，你突發性咁患上咗唔出奇。」蒙柯亞抬頭細想。

「有咩方法解決？食藥？」

蒙柯亞搖一搖頭：「心病嚟。」

「你唔好同我講心病係要還需......」

「心藥醫。」柯蒙亞接下一句。

我冷笑：「我生存嘅七、八年，殺足咁耐病者，都無出現過焦慮症、驚慌症或者精神分裂呢啲問題，宜家返一返自己屋企.......反而出咗事.......」

「咁證明，會長係個鐵漢柔情啊。」博海德拍一拍我膊頭。

「呼～」我合上眼睛，默默回想將軍澳的朋友。

「咁會長，我同蒙柯亞可唔可以.......」博海德站起半個身，似乎想走了。

「清潔好先準走。」

我答。

「吓，有排喎，得我哋三個人。」

「你可以搵多個幫手，去鯨寨管理人辦公室，搵個叫王達尼嘅人，你話係我搵佢，叫佢一齊嚟幫手。」

「認真呢？」博海德再問一次。

「嗯。」

「咁我去先啦，蒙柯亞你留喺到陪下會長先。」博海德往出口走。

「你唔好借機會走喎，博海德。」蒙柯亞喊。

兩小時後。

博海德真的帶著王達尼來了。

「Hey！咁熱鬧啊。」王達尼在很遠處，已經舉起一隻手打聲招呼：「你下屬叫我一齊過嚟喎。」

「係啊，一齊幫手，處理埋呢到啲手尾，就快完成。」我喊。

「但我帶咗啲午餐過嚟喎！慰勞下自己先啦。」王達尼喊。

待王達尼走近，他手上果然拿著個野餐用的籃子。

我們四人圍在火光暖暖的鐵桶旁，王達尼把自己的籃蓋打開。

「咩啊？三文治啊？」蒙柯亞因為環境昏暗，看得不太清楚。

夜視能力較好的我，則看得清清楚楚。

是啤酒、香煙和隨身聽。

「嚟啦，整啲喇，呢啲精神食糧啊，緊要過真正食糧啊。」王達尼從籃子每人分了樽啤酒。

「你下次可以照帶過嚟，但你下次唔洗用個野餐籃，因為同入面嘅嘢咁格格不入......」

我無奈一笑。

本應悶熱、昏暗的工作環境，因為王達尼清涼的啤酒，帶來了一絲涼快。

因為生化衣只有一件，我們採取分工合作的形式，日以繼夜地清潔。

正如博海德所說，處理病者殘骸的下等工作，應該交由一般的入門級病獵負責，畢竟工作內容不太困難，可很考耐力和心智，最適合新人磨練。

可惜隧道一事屬於機密，不應該有太多人知道。

要不是博海德和蒙柯亞各自擁有化學和醫學的知識，我不會讓他們過來。

一般情況下，我們需要把屍體拖至老遠的火鐵桶中燒燼，因為深入的空間中，空氣可能仍然殘留著易燃氣體，稍有不慎又會引發一次大爆炸。

「咚、咚、咚、咚──」

我兩手各拖住一條焦黑的腳腕，來到位於火桶旁的蒙柯亞身邊。

「咚、咚、咚、格喀──」他正在肢解。

蒙柯亞盯了我帶來的焦屍一眼：「會長，你呢件可以直接扔入火桶。」

我照他說的做，把黝黑的大鼻掉入去。

「蓬～～～」火光稍為一亮。

手握鋸肉刀的蒙柯亞，正在為體型過大的屍體進行肢鋸，切成一小份的話會比較好燃燒。別看他像斬肉餅一樣，他手法和力氣不是一般人能學到。

看他肢解的時候，他會跟我說兩嘴。

無聊的蒙柯亞不時提起，自己以前是個外科醫生，有專門的截肢電鋸，二十秒就處理完一條肢體，所以現在要用手動鋸斷，都十分熟手。

「嗖──」

「你睇下，個切口位幾靚。」蒙柯亞刻意遞了斷開的小腿，給我觀賞他切肢的技藝：「到宜家協會都有唔少病獵學徒會切錯位，哈哈哈哈，正常要喺割落去軟骨位置到。」

我瞇一瞇眼，表情甚是困惑。

為什麼他會覺得，我有興趣知道這些事情？

「喲！」王達尼回來了。

他其實沒什麼要做，叫他來都不過是湊一下人數。

實際上，我們有什麼即時需要的東西，他都會馬上出去找給我們，可以理解成一個外賣員吧。

重回黑鼠商團的老本行。

「首先係海盜你呃......」王達尼從大斜袋中，拋出一瓶液體給博海德：「呢啲係咩話，化骨水啊？」

「係氫氟酸。」博海德停止清潔的工作，緩緩地行過去拾起。

「有咩用呢？你知唔知我好難先搵到......」王達尼多口問一句。

「前面列車有隻巨型嘅眼球，車尾又有隻肌肉特別膨脹嘅病者，我都唔想阿蒙柯亞鋸餐懵。」

「即係燒屍用？」我猜。

「Bingo。」博海德向我單眼，加以說明：「仲有我唔係叫海盜！我只係鐘意呢頂海盜帽。」

「醫生你就係三文治......」王達尼又從斜袋中，拿出一份三文治給他。

「唔該你啊，小兄弟。」蒙柯亞接過三文治的同時，跟他碰了一下拳。

「M......你好似係無需要嘅。」王達尼摸著空空的斜袋：「不過聽阿蒙柯亞講，話你有思鄉病喎。」

「所以？心病無科學根據，可能只係天氣偏涼令我有少少懶，唔想做嘢。」

「但我有一樣，可以令你開心嘅嘢。」王達尼嘴角上揚，神神秘秘的。

「煙、酒？唔洗。」我事先拒絕了。

「嘿，係仲勁啲。」

「嗯？」我盯他伸入袋子，卻一直不肯拿出的手。

「登登！」王達尼拿出一根煙草。

「毒品？」我嗅到是大麻的味。

「我由入到夕鯨國就私底下培植出嚟嘅實驗品，整啖試下？」王達尼想引誘我。

「我有興趣喎。」蒙柯亞搶到手，利用鐵桶的火點燃：「呼～」

「你好似係醫生......」我望向應該清楚毒品危險的蒙柯亞。

「哈哈哈，大麻只係好少嘢，喺毒品入面只係最低級嗰種，成癮低，主要係令你個腦開心啲，總好過我要全日苦口苦面咁斬肉餅。」蒙柯亞含著大麻煙，富有節奏地肢解著。

「我以前嘅工作，都遇過好多人抱有相同想法，佢哋係咁樣介紹俾啲後生仔食，大把人鼓吹無害？係可以治療情緒嘅藥物？」我回想起自己病港前，一些職業的片段：「但佢哋唔知嘅係，大麻只係一個小小嘅梯級，等你試完呢種入門級毒品後，覺得無咩危險，放低警戒心......就會提供你可卡因、冰毒俾你試，到嗰陣先係佢哋嘅真正目的。」

「......」王達尼和蒙柯亞像被老師責罵的小學生，面面相覷又不作發駁。

「拎過嚟。」我伸手。

出於會長的威嚴，蒙柯亞把大麻交給我了。

「Ｍ......唔好扔啊......！」王達尼大驚。

我放到嘴中，深深吸了一口。

「呼......」

我把大麻交到王達尼手中。

我沒他們想像中那麼古板。

今天不知明日事，讓肺部多留一絲快悅的空氣何妨？

「......咩感受。」王達尼問。

「ＡＡ＋。」我舉起姆指。

原本一個人的工作，分擔給四個人完成，效率快了四倍有多。

原本一個人的寂寞，變成了四個人交流，快樂亦多了足足四倍。

這枯燥無味的工作，經過我們四人合力下，終於在五天內完成。

腐臭味濃郁的隧道，變至隱約傳出漂白水的氣味了。

我們四人依舊圍坐在鐵桶前。

「終於搞掂哂......」博海德抹掉額上的汗。

「隔多一段時間，等啲氣味自然揮發哂就可以正式咁用。」蒙博亞估計。

「有勞哂三位幫手。」我感謝他們。

「呵，會長你咁客氣啊。」博海德淺笑。

「你叫我得哋做，係我哋本份。」蒙柯亞也說。

「哇，你哋奴性咁重嘅。」王達尼很訝然。

「會長呢個位，就代表住成個協會嘅精神，我哋只不過係守護、信奉、貢獻呢份精神嘅人。」

「都係嘅......」王達尼放下香煙，說點認真的事情：「你兩個有冇興趣嚟我倖存區兼下職咁？」

「咁你要問過會長。」他倆都說。

「而且你個鯨寨......我得罪講句......暫時嚟講可以有錢賺......？」博海德多加一句。

「有咩好處。」我知道王達尼提出的建議通常不爛，所以我想聽聽。

「如果一個人識化學同醫學，咁點樣可以賺最多錢？」王達尼先賣個關子，才說出真正答案：「係毒梟！」

跟我想的差不多，是遊走道德邊緣的職業。

「販毒......？」博海德沒想過這是他的回答。

「咁當然唔係賣俾我哋自己人食。」王達尼先說好。

「咁係賣俾邊個？」

「我哋嘅敵人。」

「病者？佢哋應該唔會吸毒......」博海德猜不著。

王達尼望向我，因為這個答案只有我們知道。

天環人。

「總之，價錢就咁分帳......」王達尼舉起手指，說：「我五，你兩個各二，Ｍ就一。」

「你自己分咁多？」蒙柯亞不諱言地指出。

「我又要買材料、又要買設備、又要請人，係要冒住更大風險去製毒，呢個分拆十分之合理。」

「呃......」蒙柯亞和博海德互相對望。

「如果係幫協會增加收入嘅，我無所謂。」我讓他們兩個放心。

在末世製作毒品的利潤，簡直是恐怖得驚人。

「如果無問題嘅......咁我都好樂意為協會增加一份收入嘅......」博海德點點頭。

「嗯，我都願意為「協會」做事。」蒙柯亞微笑同意。

「咁呢到......」我第一個站起，凝望這隧道的深遠處：「我哋遲啲再返嚟，就正式解封。」

「愛紗你等我呀──！」王達尼向隧道深處喊。

補800正評

咁早出文

想早啲瞓覺

賣毒品俾天環人，呢條計仔都夠哂絕

一收工想追返尋晚竟然幸運時間！

以為m會同達尼講下黑鼠商團

健康墨巴

我以前嘅工作，都遇過好多人抱有相同想法，佢哋係咁樣介紹俾啲後生仔食，大把人鼓吹無害？係可以治療情緒嘅藥物？

以前嘅工作

呢到加左
今晚課金係咪仲有一更

制毒協會

齊齊食毒品

其實有冇人享受劇透

記住正評
1000正皮先再有加更

冇喇
墨巴講左話去訓覺
除非今晚凌晨起身寫文

M啲遮係晒韓湘到？

唔識加密？

正

真係唔識

要點㩒

㩒4次加密再打野
小心畀人block呀你

黑警吸毒

屌你老母病港鴉片戰爭 想睇佢哋食上癮

毒梟

發現墨巴嘅故總係有九龍城寨、三不管地帶、製毒工場之類嘅元素

蒙柯亞講嘅協會

得你一個講

訓唔著咪出加個更先訓囉

特登用引號

肢解果part 硬係覺得佢有啲變態⋯

話說M唔係有把火遮咩？

以為開錯故睇

課金有文

賣毒品比個班有錢佬依招真係絕

陸軒同董倫既故事，仲有之後同M決鬥，睇幾多次都覺得好震撼

難得有3更

離開地下鐵隧道後，我們和兩位大病獵先回協會。

製毒的事情，我們就先口頭承諾王達尼。

可以的話，用不損天理的途徑賺錢當然好。

但王達尼管理的倖存區實在太窮，如果他不能夠賺大錢，未來在夕鯨國的份量，在天環人面前都只會顯得十分渺小，那就很難混入去他們社會，揪出「詭人議會」這組織。

回去的路上，我問問兩位專業人士：「博蒙，我唔喺到嗰陣，協會有冇咩大麻煩。」

「大麻煩就無，係有啲聲音咁解。」蒙柯亞給我匯報。

「咩聲音？」

「推舉其他人上會長呢個位嘅聲音，不過我諗啲人都係講下，唔洗太認真理會。」

「同埋你要養傷，無可避免，嗰陣我當你去咗度假養傷。」蒙柯亞看得很開。

「咁外面嘅聲音？我走咗咁耐，點都會有懷疑。」

「無，因為呢段時間，搵咗瑪希會長頂替咗你一陣。」

「原來係咁。」

「咁老實講，會長你有冇咩未來嘅計劃同方針？」蒙柯亞瞧向我。

「已經進行緊。」我說。

「係！？」蒙柯亞立即四處張望：「喺邊到？」

「低調。」

「低調就係計劃......？」

「楊修係點死？」我反問。

「食雞肋食噎死？」博海德答。

「唔係，係鋒芒太露。」

「你意思係......」

「我新上任，一定會俾人望到實，病獵雖然權大，但受各位牽制都無意思。」天環人掌握了倖存區內每個領域，要封殺一個組織很簡單。

「咁又係，自從第一次南征失敗之後，基本上就無任何機構願意同我哋合作。」博海德都清楚。

「我會向南。」反正大家早晚會知，我都不怕說出。

「向南......？」蒙柯亞呆滯了。

剛好，我們回到病獵協會的大門外：「我諗都係時候。」

解決完隧道的事情，頭腦渾身都清爽不少。

兩名大病獵自動為我推開一邊大門，我踏入那刻迎來大堂眾人的目光。

我站到他們能望見的地方，跟他們宣佈：

「今晚有重大事情宣佈，所有人晚上喺協會集合。」

往返將軍澳的逃生門，已經秘密打造好。

失敗的話，大不了帶同所有人從地下鐵隧道離開。

我不需再隱藏太多。

差不多可以宣佈了......

第二次南征計劃，正式啟動。

咁早有文

對於晚上的演講，我正思考該用什麼方式演說。

激昂？

悲情？

熱血？

亢奮？

嚴肅？

作為領導人，強烈的演說情緒，可以牽動他人的神經，使得他人更加投入作戰。

像老賢，是仁慈。

像不破尚，是威嚴。

像艾康，是暴君。

我不讓博海德和蒙柯亞兩位智囊走，要他們留在會長室為我苦思謀策。

「我哋一齊向南面進發！」我指向前方。

「......咳。」蒙柯亞和博海德兩人坐客椅，看我生硬的表現。

「點？你哋覺得。」我問他意見。

「有少少......」博海德重複以手勢品味，那種情緒應有的昇華：「唔夠入心入肺！」

「無一種令我好想跟你去南面走嘅衝動。」蒙柯亞直接指出。

「無錯！講得啱，就好似只係一個上頭嘅指令，無跟你賣命去死嘅嗰份覺悟......」博海德手部靜止下來，還是會暗自顫抖：「不過南面、係南面......會長點解你會想去嗰到......」

「嗯，會長不如你講下，最想去嘅原因？」蒙柯亞低下頭，語氣有些沉重：「話哂......當年倖存嘅老兵，再次聽到要去南面嘅話，我諗佢哋心中嗰份畏懼......都會浮上腦海。」

「咁你兩個呢？對南面又有咩睇法。」我反問他們二人。

「南面......係我經歷過最慘痛嘅畫面。」蒙柯亞重新細看自己雙手：「我呢世人，從未接觸過咁多血液，未目睹過咁多死亡，我喺嗰到見識到絕望。」

「老實講，嗰到令我磨滅咗病獵嘅信念，就好似見住一班比你愚蠢，但麻木嘅怪物，任意踐踏過你身體，令你毫無尊嚴......」博海德停頓半晌，說：「唔會再想去嗰到自討苦吃，可以喺到當個高貴嘅人類，又點解要去做件冰冷嘅死屍？」

「嗯......」我點點頭。

我雖然不能理解他們的痛楚，

但大概就像，

我在病者之都一役，失去了白魂和犬京的痛苦吧。

「咁你呢，會長？」他倆抬起頭，問。

「我點解想去南面？」

「係。你應該唔會係嗰種，純粹為戰爭，為同病者鬥爭殺戮，而麻木過去嘅戰爭狂人吧？」博海德問完後，又口中自唸：「希望你唔好答係......」

於是，我說出諸多理由中，

最想去港島南的一個原因。

「如果我同你講......」我行前幾步，對他說：「喺嗰到仲有我哋嘅兄弟，你會唔會過去救佢哋？」

「你意思係......」

「仲有病獵......」

「喺嗰到......？」

他們一人一句的，足以表現出訝然的程度。

「嗯。」我只是簡單答他們一句。

從他們的表情我看出，該用哪種方式去演說了。

寂靜的夜，烈焰的火。

集合會場處一邊放置的火炬，正映照每一位病獵的臉龐和神色。

扣除在病獵營駐守的病獵，病獵協會的前線成員基本上都到齊了。

病獵協會，十樓。

作戰會議的場所。

場內最顯眼的，莫過於病獵協會的旗幟。

大家不同職級、不同服裝、不同思想，但都因為我早上一句的命令，而在這兒集合了。

上台前，我先把鳥嘴面具擦光擦亮。

到某個時候，我見時間差不多，便站到台上，彷彿第一次正式面向成員們。

「每個人心中，都有個遺憾。」這是我的開場白。

大家繼續聆聽。

「於病獵協會而言，有一場不可磨滅嘅戰爭，嗰一場叫南征戰爭。」

當我說到「南征戰爭」四字，大家神情都有些輕變動。

不論是新人還是舊人，他們都見識過那份悲痛。

被喻為損失最多人類的一次戰役。

「宜個世間係幾美好，溫暖嘅火光、皎潔嘅月亮、輕輕嘅微風，就可以渡過美好而寧靜嘅一日。我哋都知，呢個倖存區只係一個謊言，喺資源每日減少嘅情況下，死去嘅人類只會越嚟越多，病者唔會減少......所以打從喺末日存活落嚟嗰刻，我哋就活喺虛偽人生之中，無論幾咁溫馨同美麗，謊言只不過係謊言。我哋一早已經知，人生係個謊言，但宜種種溫馨美麗嘅謊言，我哋所有經歷嘅一切友誼、家庭、愛情，都絕非謊言。我哋嘅戰爭係為咗徹底了結呢個合作嘅謊言，所以至今南面......仍然有七個病獵，為人類堅守住真理。」

「佢哋依然堅信住，人類仲未敗陣。」我凝視台下一眾成員：「你哋，會唔會跟我一齊去？」

合共三百多名成員中，有一人回答：

「會。」

他站在正中央，全身因激昂而顫抖。

「即使極度危險？」我續問。

「會。」他仍然回答。

「即使資源不足？」

「會。」

「即使，只有你一個人？」

那名病獵的勇氣，就像傳染了周圍的人。

這一次，換來很多病獵回答那個字：

「會！！！！！！」

「會！！！！！！」

會！！！！

會！

會

會！！！！！

各位巴絲
病港I話天空嘅王者係鷹 海入邊係鯨魚 想問吓記唔記得陸上嗰個係咪老虎頭先諗住去揾 但係搵唔番係邊個post講

會啊

會！！！

光復香港

時代革命

係不破尚
不過俾一個自願加入病者陣營嘅痴線佬殺咗

對對對！我想confirm一下係咪用老鼠去形容不破尚！

老虎！！！！！

老鼠
你竟然覺得應該用老鼠形容不破尚

今日咁早

中二嘅王者

M

會！！！！！！
要射了

The world is cruel and filled with coldness, but the beauty of reality is the aspiration of human being revival and the determination to beat the hideous demon. I, a demon hunter, shall uphold the belief to fight for the future of human being and ignite the bright of human history. Would you join me and fight with us hand to hand?
King Regards,
Monster

We shall unveil the disgusting facade of reality and realize how ruthless it is to live. Thank you

大麻 煩 M上癮了

打錯

喺嗰到仲有我哋嘅兄弟，你會唔會過去救佢哋？

Poly入面仲有我哋嘅手足，你會唔會過去救佢哋？

「會。」

仍然要相信這裡會有希望！

「會。」

睇到喊咗

博蒙
搏懵

唔係好明課金個機制
係會大概睇得快幾多日

一個幾月至兩個月左右

The kingdom of demon will befall and it's time to awake. We cannot live in the cage anymore and let our eyes be blinded by the fictitious mirage created by our cold-blooded majesty. Human, it's time to rise and step up. Would you follow me?

King Regards,
Monster

m呢段開場白幾好，好有m 自己既特色同魅力唔會刻意做煽情舉動，但身邊總會有人去願意跟隨m
終於要去南區支援七病獵，好想再睇佢地開閘各司其職咁殺病者

南淵七病獵

For those who disliked me, you are the shame of human being. You shall repent and may our Jesus Christ save you. You must dedicate your wealth, life and your beloved to earn immortality in the heaven.

我覺得嗰setting好似dark soul入面嗰深淵守望者。可能去到後面佢哋幾個都會變咗病者

即使極度危險？

會
去POLY救手足

笑咗

仲有。有宗教必然係邪教

樓上個撚樣做乜嘢啊

又發癲咬人
不嬲咁講開㗎啦

咩事？

有條友係咁打英文

估唔到除左果個咩Prokofiev之外仲有人會打咁大篇英文

Prokofiev bot嚟

仲有逢賭必輸係基本

出文未呀

其實而家係咪多咗負皮王?

差少少900正皮

等我叫啲PR團隊正皮先

正已評

已經900

是我的團隊起了作用

正唔到皮

過晒

拉

未有

又瞓撚咗

如果課金冇加更應該都係訓著左

起身啦

起身啦墨b

仲有72正皮就1000

你啲數學

因為中間一人的決心，其他人都跟他而呼喊。

縱使「南淵七病獵」的故事，是被埋藏於陽光底下的傳說。

那名回答堅決的病獵，其勇氣還是感染到其他人。

「病獵，我可以知道你個名？」我詢問他。

「我叫裘褓，我一直就喺等緊宜日，等緊再次光復南面......」裘褓的最大特色莫過於其衣服，是把病獵協會的標誌以簡單的顏料畫上去。

這簡單而不起眼的舉動，足以看出他對協會的忠誠。

其他剛才激動地回應的病獵，都各自回應著：「我就係等緊會長講南征呢一句！我發誓，今次即使死，都會喺嗰到直到死為止。」

他們想要南征，都有各自的理由。

「或者，你哋宜刻只係麻木咁，想為過去嘅同伴報仇，但宜家我想同你哋講一個故事，南方嘅黃竹坑車廠係第一次南征戰爭嘅大據點，好多人以為嗰到得返腐爛嘅屍體同長眠嘅靈魂，但實際上......仍然有七名病獵奮戰緊。」

台下病獵都紛紛露出錯愕的表情，並且暗自討論著，但就沒一個人知道真相。

「佢哋係第一次南征戰爭堅決死守喺入面嘅病獵，我因為某些機緣之下，見過佢哋一次，但遺憾帶唔到佢哋出嚟......」說到這裡，我刻意加大聲浪：「但我答應過佢哋，再返去嗰陣就會係帶住一班人過去，我唔會俾佢哋喺嗰到孤獨奮戰。」

「所以，我需要你哋每一個人。」我橫視他們每一張臉孔：「我預計過，就算成場戰爭獲勝，你哋當中都有至少八成人會葬身喺南面。」

「......」病獵們剛才的士氣，被我殘酷卻真實的說話抑壓著。

「所以想走嘅人，宜家可以轉身離開。」我沉默半晌，靜待意欲離開的人：「宜場戰爭......係送死多過戰死。」

五、四、三、

二、

一。

沒有想要離開的人。

「如果你哋唔離開，咁就好好望下身邊嘅臉孔，記住佢哋嘅樣，因為當佢哋死咗之後，只會存活喺你記憶之中，得你哋會記住佢生存過嘅證明。」

我轉身準備下台，要說的都差不多說完。

「而我作為會長......」我在行入後台前，跟他說出最後一句話：「我會陪你哋一齊送死。」

會議室回復寧靜，但大家內心鼎沸。

因為人類，不再躲避。

宣佈南征計劃的數天後，我把一眾大病獵叫到研討室中，思考南征的第一步對策。

「各位好耐無見。」我坐在主席位。

大家都給予我一個點頭、問好。

席上，只有鷹學派的三名大病獵沒有出席，因為他們另有任務在身。

「可以開始？」博海德坐在我左側。

「嗯，你哋有咩睇法，即管講。」我虛心接納。

「會長，呢次計劃會唔會太突然？南面嘅病者能力特別強，可能所有成員都要接受特別訓練，先有機會應付到。」富馬史先是直接指出。

「而且我驚到時有太多逃兵。」像陳一劍單純的人，都有所隱憂：「會長你啱啱上任，雖然會上大家講願意同你共生死，但到實際情況俾畏懼控制嗰陣......又係另一回事。」

「嗯，我知道你哋諗法，不過你哋試諗下，「南征」咁敏感嘅事，其實幾時提出都係突然，無論係兩年後、三年後、四年後，只要個計劃係向南，會令到一批原本安然嘅生命消逝，其實都係突然，但遲早人類資源同戰力都只會更少，畢竟資源有限，我哋唔可以抱有希望，展望明年明月明日，會有更多人加入病獵協會，呢個世界畏懼嘅人只會越嚟越多，全因為「安逸」兩隻字。」

「會長你意思係，及早提出南征呢個理念，等啲成員做好心理準備？」蒙柯亞發言。

「嗯，我當然唔會一次過帶哂三百幾人衝落去南方，如果人類咁就贏到就太容易。你哋要預咗，呢場會係漫長嘅戰爭，可能到我戰死嗰日，都未必會獲勝，但你哋要將「南征」呢個方針持續落去，呢個係人類唯一嘅希望。」

不然的話，資源越來越少的人類只會互相殘殺。

最後由病者佔領全個香港。

大家都知道，安逸只會失敗。

「好，我明白。」很久不見的雲梨，第一個認同。

「漫長嘅戰爭......」富馬史冷笑，說：「我願意奉陪。」

「加埋我。」向來寡言的薛墊仁都說。

「但其實會長你前一、兩個星期去咗邊？」陳一劍問起。

「你就當係為失敗做咗條後路，同埋當放自己最後一個假期。」我彈響手指，讓博海德把港島區地圖放到桌子上：「因為之後嘅日子，都會好艱辛。」

我們的病獵不能再接受倖存區居民的委託，要經常地訓練。

戰爭就是一筆巨額的開支，但成功的回報是數以十倍計。

「第一步，喺宜到。」我指住地圖上的奇力山，說：「呢到坐山望南，係個南面戰線嘅必爭之地。」

「奇力山......我印象中嗰到有唔少樓房，拎咗呢到嘅話戰線補給距離可以大幅拉短，仲可以觀察南面，最好的確喺嗰到駐紮。」按著下顎的薛墊仁都同意。

「但嗰到有個麻煩......」我這才說出是次重點：「嗰到，有隻特殊病者，我就稱呼佢為「風凶獸」，佢喺嗰到長期徘徊，一定要解決。」

「喔，咁好易啫，派我同富馬史去處理？」陳一劍主動請纓。

我搖搖頭：「唔係咁易。」

「嗯？」雲梨目光稍亮。

「我去過實地考察，嗰隻風凶獸，唔係一般嘅病者，佢至少要三十人以上，先可能討伐成功。」我說出自己的猜測。

「三十個人......圍攻一隻病者......？」陳一劍抓抓頭上的短髮，一副難以想像的表情：「我完全未見過有病者要三十個人搞掂。」

「既然會長咁講得，佢應該唔會估計錯。」雲梨說。

「咁嗰隻特殊病者，有咩特別之處？」富馬史作為菁英獵人，眼神已經鎖定獵物了。

「根據之前我派嘅人過去連續調查一段日子，我略略咁講俾你哋聽。」我拿出林楚在我回將軍澳時，放在會長室的風凶獸情報。

接著，交由博海德幫我讀出：「風凶獸。全身總共有四十二個氣孔，會將空氣壓縮噴出，造成一定衝擊。外型類近病獸，皮膚堅硬、行動靈活、破壞力高，多以四肢爬行，性格兇殘，預計要六十名病獵成員戰力才足夠應付......呵，會長你高估咗大家實力一倍。」

「總言之，宜到就係協會南征嘅第一步。」我站起身，提醒大家一下：「呢場算係野外戰，但都需要一定嘅陣型，否則會傷亡慘重。」

「編排下協會嘅成員先？」陳一劍提議。

「嗯。」

「病獵協會宜家大概有三百七十人左右。」了解協會內部資料的蒙柯亞，條理地說出：「我哋可以分成五十人等於一個大部隊，大部隊由大病獵帶領，然後再細分每十個人一個小隊，小隊由資深病獵帶領......扣除喺病獵營駐守緊嘅成員，仲有留守協會嘅戰力，我哋可以分到五個大部隊，相等於二十五個病獵小隊。」

「其他人有冇意見？」我問。

「沒有、沒有、沒有，通過。」霍洛圖站在角落，他是來進行會議紀錄的。

「奇力山嘅行動就先用一支大部隊過去討伐。」我說。

「咁會長你想邊個帶隊？」富馬史問。

「由我帶隊。」

我答。

我已經預備好，參與每一場大大小小的戰役。

因為這才樣稱得上，

會長。

會議結束後，我們都即日分好了各人帶領的部隊。

第一大部隊，我。

第二大部隊，雲梨。

第三大部隊，富馬史。

第四大部隊，陳一劍。

第五大部隊，薛墊仁。

另外兩位職位空缺的大病獵，蒙柯亞和博海德則負責特別的醫療隊和技工隊。

鷹學派三人組，繼續帶領五門進行搜索情報工作，

如果第一任的協會方針，是休養生息的話。

那今第二任的協會方針，便是南征計劃。

柒左，拉！

先諗起富林比比而家喺邊度

通過！

硬係凝住佢個班大病獵有幾個係各懷鬼胎

因為真係有人係鬼

沒有、沒有、沒有、通過。

依加南征
咁成個故進度有50％未

其M到底點解可以有能力去教劍，佢用劍嘅能力係佢自己學定係白鯨繼承比佢㗎

嗱M佢香港病變前雖然係做狗，但係現代狗都唔使用劍吖；之後病港1入面佢基本上都係用簡單工具+把遮屌打所有人；再之後佢做黑色賢者就直接用爪啦唔使煩；變返人之後入港島，用白鯨劍法開咗兩下無雙，之後就無啦啦話佢可以周街求其搵把劍都屌打人了。咁嘅話到底佢啲非大劍嘅劍術係邊到學返嚟

一開始執到劍傘鑽研出嚟？

為左救7個人而犧牲咁多病獵，值得咩？

好似係 由佢以前用嘅傘術改出嚟
印象中喺第一次見到富馬史前少少講

嗰七個人嘅經驗唔係人數上有得比

而家十個定十幾個大病獵，救左就一下多7個大病獵級

九個
馮死咗
gzt叛變
聶喺南方

其實都唔係完全屌打人 佢劍術冇記錯冇寶琳病獵會長咁勁 後段唔夠打要用大劍添
就算佢贏表哥同表弟都唔係靠劍術 係靠經驗同埋計謀

搞乜呢排負皮王咁多分身
我個個留言都四五個負皮

滑雪 啲病獵大師呢

瑪希又唔講多d關於隻內鬼大病獵嘅資訊 真係好難估邊個係

雲梨前排好多戲份 但近排又少咗 真係估唔透佢咩料

The seven adventurers are still defending the last line of human survival zone. I, monster, must step up and lead my top-notch followers to face the hideous and horrible demons to ignite the past human splendor. Would you follow me, even at the expense of your life?

Vote up for yes
Vote down for of course

數天後。

「噹──」

鐘聲沉而緩慢，卻響亮非常。

「噹──！」

清晨的鐘聲響起，曙光依稀地透射大樓。

從協會大樓高處遠眺南面的話，是重巒疊嶂的綠山景色。

暮氣沉沉，如同一條伏下卧龍。

「呯──」病獵協會的大門打開。

一隊接一隊的大部隊，正由資深病獵們帶到去鄰近的銅鑼灣運動場訓練，那裡曾是協會的練兵重地，但第一次戰爭後就再無特別的用處，今次經過博海德數日的努力，把那裡打造成戰爭的練習場。

一般的野外戰跟正規戰爭大為不同，野外戰考驗的主要是單體實力，因為通常情況突發，而且不會被數量壓制。

但正規戰爭要面對大量病者，任憑什麼出色好手，都會敗在人海之下。

因此，若要與之抗衡，就必須學會團隊精神。

就好像南淵七病獵。

他們每天要面對上百隻病者，但是單單七人就足以應付。

除了因為實力極強之外，更因為他們懂得完美的團隊合作，將一人的力量乘以七倍，彼此互相護長補短。

合作，就是人類勝利的關鍵。

我們比病者更優勝的地方。

五支部隊進入訓練場後，在場地中央等待他們的是大病獵們。

戰鬥技巧早已難再突破的我，基本上沒有什麼可以練習，能做的只有多多提攜教育新進之士。

我從天台高處見他們練習開始，便落到樓下審視情況。

另一邊，病獵協會的後勤人員都十分忙碌，皆因我們不再接受街外人的任務委託，要向逐個居民通知。

什麼區外護送和區外採集之類的任務，我們通通都推掉。這是前朝瑪希為了在戰後保障病獵的利益，而開放給倖存區居民委託的任務系統，但現在是時候做回一個真正病獵，應該要做的事情。

提起武器，獵殺病者。

「有冇搞錯呀！不嬲都係你哋搵人陪我出去採集山草嫁喎，你哋突然唔批，我仲做咩生意啊！？」 一名五大三粗的壯士，在任務處開罵。

「無錯啊～萬一倖存區又有病者爆發～我點保護個仔啊～？我又唔係俾唔起籽。」有位打扮中產的婦人，亦不屑地說。

連老婆婆都動起氣來：「我老公個墓呀！喺倖存區出面嫁，你要我一個老太婆，咳咳！出去幫佢掃墓啊！？咳......」

「唔好意思啊，我哋真係接到高層命令，會取消任何委託......」一位在任務處工作的小妹妹，拼命地道歉。

我行過去把三位客人的委任單逐一收下，然後徒手過把它們全都撕毀。

「撕──」

三位客人乃至排在外面的客人，都呆若木雞地看著。

「今日之後，唔會再有。」我將紙碎都掉入垃圾桶：「除非我哋破產。」

不過，病獵協會韜光養晦接近五年的時間，經已累積不少財富，加上早前在雙子盜賊營裡有所斬獲，用戰爭燒一會兒錢，提升病獵實力不是問題。

意興闌珊的客人，只得死死氣地離開。

「呃，唔該你啊會長......」任務處的小妹給我道謝。

「下次決斷啲，係佢哋需要我哋。」我說。

解決完協會內小小的問題後，我就到了訓練場看看大家的情況。

二點四公頃面積的場地上，站滿近三百名病獵。

能作為大病獵的人，其實力都比五年前的我還要厲害，所以交由他們任教不是問題。

戰術最簡單主要分幾種，牽敵、壓敵、包圍、突擊、偷襲、堅守、進擊，面對不同的情況，能否運用恰當的戰術可以大大降低死亡數字。

就像一般國家的軍隊訓練，每天除了訓練、學習，便是休息。

「第四部隊！喺我宜隊嘅，主要都係擅長重型武器嘅好手！你哋破壞力係最驚人，亦拎得起最重最大嘅盾牌！所以一旦進入戰爭，你哋通常負責開路，明唔明白！？」陳一劍先給病獵們，說好隊伍的定位。

因為每支部隊的隊員，都是由大病獵們自行溝通分配，理應沒有不合適的隊員。

在陳一劍轄下的人都可以清楚望見，全是清一色的肌肉壯男，力氣就是他們的表現。

「我廢話就唔多講，今日第一個訓練。」陳一劍旁邊的地上，放滿了粗大的圓木：「五個人、五個人咁一齊舉起佢，來回呢個訓練場八次，宜家即刻。」

陳一劍拍拍掌，合共五十人的部隊，立即五人一隊的舉圓木。

這圓木的重量，從病獵咬緊牙關的表情上可以得知。

「第三隊，你哋係突擊部隊。」手握長矛的富馬史，在場上漫步來回：「要喺最短時間內迅速輸出最大嘅傷害，然後功成身退，等候下一波爆發，你哋行動要迅速而敏捷，就粗粗地繞場跑三十個圈先。」

「嗯，第五隊。」相比起其他教官的激情，薛墊仁顯得相對平淡：「我揀你哋原因，都係因為擅長於遠程武器，從今日起你哋要改用長弓，我會另外訓練一隊菁英操控神機箭，呢到有草叢嘅偽裝吉利服，全部人著哂佢，我遲啲會帶你哋上山到練習。」

還有雲梨那一隊，成員全是病獵協會的主要戰力，戰績最彪炳的前五十人幾乎待在裡頭，可謂菁英部隊，在入面隨意都能找到個跟公仔實力相乎的病獵。

至於我那隊？就是大病獵把成員都選擇後，餘下來未有隊伍的病獵。

他們當中有些人，性格怪癖、特立獨行、我行我素，畢竟病獵不是軍人，他們都是由普通的市民，突破了某個心理關口，決心與怪物對抗而受訓的人，你不能展望他們像軍人般機械化。

我來到他們面前：「各位，訓練開始。」

病獵協會的日常訓練展開，幸好大部份人早在加入協會前，就是個自律訓練的人，不會有太過嚴重的問題。

比起真的訓練體能，其實訓練目的更在於訓練團隊精神。

世界上任何一支部隊都是採取這樣的形式，一群跟你受訓的戰友，會和你在無形中產生連結和共鳴，因為大家吃著相同的苦頭。

早上涼風颯颯，我會讓他們在訓練場做紀律訓練。

中午陽光猛烈，我會指示他在天台上進行格鬥訓練。

午夜大雨滂沱，我會要他們在泥地上爬行。

其他大病獵，都有各自訓練的方式。

薛墊仁好像帶他們到山上，學習潛匿和偷襲的技巧。

富馬史把隊員帶到廢土區空置的建築物中，教導他們如何突襲攻堅。

陳一劍採取最單純的力量訓練，佔用訓練場最多的是他們。

雲梨則直接把第二部隊帶進南區最外圍，進行病者的狩獵訓練。

因為南方病者有特殊能力，而且我們完全未摸得透。

我則留在協會，教導他們落場時的戰術。

身為香港人沒有打仗的經驗很正常，所以我特別閱讀了很多關於現代部隊戰術的書籍，幸虧病獵協會前身是中央圖書館，書本很快就託人找到手。

日月如流。

一開始有點吃不消的病獵們，現在逐漸掌握訓練。

在某次訓練場的大型演練中，病獵們發揮出符合我所期望的水準。

演習以高掛病獵協會的旗幟作為落幕......

大家喘氣時流下的汗水，印證了這些努力沒有白費。

雖然成功，但我沒有過度的樂觀。

畢竟在正式打第一場戰役之前，都只不過是紙上談兵。

即使早上訓練完病獵，我凌晨還是會抽點時間，學著使用自己的傘子。

我所撿到的「七傘」系列，必需雙手和腦袋協調，流暢地使出一整套連技，才可以發揮其打造的價值。

總言之，終歸那一句。

努力不會背叛任何人。

有文

今日咁早有文

文呀

好後悔咁早㩒咗入嚟
咁快有文
好快睇哂

唔好係雲梨呀

文啊

好似話打得病者多，實戰經驗儲番黎？

裘褓之後應該會發揮到作用？

病者嘅笑聲係咪同屍人差唔多？

應該會戰死得好轟烈

返嚟喇!!!出文機器返嚟喇

痴撚線貨金多文到

LM

三更

好撚正呀。屌鳩你

Wtf 咁癲
今晚再出咪一日四更

夜晚應該冇啦我估

夜晚出小松就真係癲

今日幾點出

病勞

「嘟嘟嘟......嘟嘟嘟......」

今天練傘完畢，準備作息前，會長室那部電話就響起了。

大半夜，誰會特地致電過來？

「喂？」

「你好啊，Ｍ老弟。」是積奇。

「都好耐無聽過你把聲。」我說。

「呵呵。」

「咁夜搵我有咩事？」

「無，呵呵，只係我嘅手下喺外面一個礦場到，掘到一塊堪比天工嘅自然鐵礦石，好想俾你睇睇。」

「不了，對石頭無咩興趣。」我說。

「但呢塊你肯定好有興趣，因為我將佢製作成合金，做出純度極高嘅鋼塊，我稱為「純淨的鋼」，雜質近乎零，可以完美融入任何外來物。」

我沉默半晌：「你同我講有咩用？有話直說。」

「咳咳，係咁嘅，如果你可以派幾個病獵，去幫手守下我個礦場，我可以將呢塊純淨的鋼送俾你，當係少少交換......」積奇這才表明來意，說出原由：「你最近一撤走啲病獵，我個礦場附近又有病者出沒啊......Ｍ老弟。」

「原來係咁。」為了集合戰力，我的確撤走不少地方駐守的病獵。

「你考慮成點？Ｍ老弟。」

「我要你塊鋼有咩用？我都唔識打鐵。」

「呵呵，作用大到不得之了，你可以委託我用呢塊鋼做武器啊，平時要嚟炮崗嶺做武器嘅人，至少都要交上萬籽，先帶到把稍為靚啲嘅劍走......你......我可以私人為你鑄製一次。」

積奇為了保住區外礦場安全，連出山煉製的條件都願意，那個礦場十之八九是他的經濟命脈。

「咁你個塊純淨的鋼，可唔可以幫我做到一把大劍。」我試著問。

沒有大劍的話，我在南區最多只能保命，不能像北區一樣廝殺。

「大劍......當然可以。」積奇猶豫了一下，但還是同意了。

「你打造好就通知我，到時我會派一、兩個人，去你礦場睇睇，係咁。」

我掛斷線。

翌日。

我見訓練進度良好，不少病獵經已快速適應戰爭的心態。

心中那份安然的慵懶，漸漸消退。

「喀喀──」敲門聲。

「入嚟。」我說。

「會長，以下係我呢段時間，喺倖存區採購嘅醫藥品數目。」蒙博亞給出我一份清單，神色有些憂慮：「基本上倖存區醫院，所有賣嘅藥品都係好昂貴，正常人負擔唔到，雖然協會有咁嘅資金去購入，但十分之唔抵，我唯有只係買咗最重要嘅繃帶、盤尼西林同碘酒先。」

我再問一次：「真係好貴......？」

因為保住性命最緊要，貴不貴都是其次。

「真，嗰啲天環人掌控住倖存區嘅醫院機構，一般藥物喺末世已經係居民好難負擔得起，天環人更加炒成天價。」蒙柯亞直接說出個建議：「我有預感，我哋遲啲可能要直接搶一座區外嘅醫院。」

「莫非要打劫佢哋醫院......」我也是隨口說說。

「或者，同佢哋合作？信我，佢哋代表住呢個倖存區最核心嘅智慧，佢哋當中好多都係屬於唔同領域嘅權威，就好似一部電腦唔可以無晶片咁，天環人係消滅唔到，只可以合作。」

「你有道理......」

天環人是倖存區上的知識份子，文明的存安無疑是靠病獵，但文明的推進和發展則靠他們。

我殺掉他們的話，只會因為損害了倖存區的未來。

不過那群人，早在誤會我殺死奧密教主的時候，視我為敵人。

我忽然察覺到，天腦安排奧密教主在我面前自殺的事情，是多麼深遠和精密......

利用全部天環人封殺這一點牽制住我，即使我往後想要南征戰爭，都必定不會得到他們的物資和技術支持。

「醫療品嘅問題，遲下再諗，宜家仲係前哨戰，唔會有太重大傷亡。」我說。

「好。」

「都係時候宣佈第一場戰役......」

時值午夜。

協會大飯堂全是不久前訓練完畢的病獵，而雲梨帶領外出狩獵的那一支部隊都剛好回來。

他們辛苦完一整天，都忙著扒飯吃菜，沒有說話的閒情。

炒青菜、白稀粥、炆蓮藕、烤魚，簡單的飯菜，在他嘴中發出津津有味的聲音。大病獵的待遇比較好，每人一條炸雞腿，但他們都是避忌地偷吃，免得惹來眼紅。

見大家到齊了，我就站起來：「三日後。」

他們一聽見我的聲音，都停下雙手動作，彷彿時間靜止。

「終於都......」陳一劍低聲唸句。

「三日後第一場討伐戰開始。」我平淡地說出。

針落有聲、寂然無聲。

我以為這就是大家面對第一場戰爭的反應......

沒想到我才要坐下來，便迎來了眾人聲嘶力竭歡聲雷動、歡聲雷動的叫聲！！！！！

無論上至閣樓，下至大堂，乃至樓梯走廊，聲音傳遍每一個角落，連經過協會外面的路人，都隱約聽見叫聲。

「啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！」病獵們激烈地戰吼，士氣極為高昂。

「差啲以為大家死老豆！咁先係我哋嫁嘛！！！」陳一劍將雙臂高舉，示意大家在叫大聲一點。

「睇嚟大家都好期待。」雲梨盛好粥，坐下來。

「咁係好事定壞事呢？」博海德笑道。

「博海德，要技工部準備嘅嘢，搞掂好哂未？」我問。

「三部弩砲，搞掂哂，做好測試。」博海德給出個大姆指：「差在送埋上山，搵個地方係瞄準到目標就完成。」

「墊仁？」我望向他。

薛墊仁吃著雞腿骨頭：「三個弩砲手？已經揀好。」

「咁三日後，正式奪取奇力山。」

這三天，我們做好最後準備。

包括做箭、磨劍，運送物資，

行征之前，我先騎馬考察奇力山的情況，試試那條山路適合大量病獵上去。

港島區整座半山區路段，基本上狹窄而複雜，很多的羊腸小道。

加上枝繁葉茂，走著走著很易迷踪失路，踏入夜黑配合病者的笑聲，可以達至令人精神失智的效果。

根據一些經常上山的病獵說，他們不時會看到山路有死掉的人，大半是迷路之後遇見病者，忙著逃跑，結果一不小心失足死去。

而且山林間，時不時有病者的呢喃聲。

因此，算是給病獵鍛煉身手的好地方。

但今天我策馬經過，是為了事先探路。

在這世界裡，有馬好辦事。

我沒有後悔上賊營把馬谷川宰掉，要不然我會因為這地方距離的問題，浪費很多的時間。

不足三十分鐘，我便騎著這好馬兒到達奇力山。

上奇力山的小斜路，我望見第一間屋，屋下有個人靠牆坐著。

是百里。

「你......你係......會長......你嚟宜到做咩？」百里抬起了頭，望向我。

「你坐喺到做咩？我準備入奇力山。」我落馬。

「林楚叫我守住呢個路口。」百里說。

「喺外面咁耐，辛苦你。」我行到去他面前。

「日子都係照樣咁過～無咩大不了。」

「你哋任務就快完成。」

「唔係再監視隻風凶獸......？」

我俯視著百里：「嗯，因為我哋準備討伐佢。」

幻想到成班人一齊大叫個畫面

推到1000正評

早啲先好

百里係邊個

罰重睇一次

三個大病獵之一

課金又有

一日四更

推 今日咁早

真係一日四更

六出奇山

降落傘

由病港一追到live 左，墨巴的確才華洋溢，非常欣賞你

牙芒家陣好似少佐咁cool

做大位個人就要硬淨啲 都合理

呢幾句睇到起晒雞皮

load左一秒先記得百里

好慘守左咁耐外面仲要比讀者遺忘

今晚幾點有文

又爆Po

推到開新post

向1001前進

幾時更小松？

呢幾更好熱血

雖然p牌好似推唔到

幫你推

推左

走右

拉左

拉右

推爆post 先有文

爭30正皮

有新ｐｏｓｔ

1001

靜靜雞

【南征前哨戰】《病港ＩＩ》（１７）

你都有睇

咁都比你捉到

你走唔甩架啦

好錯我唔洗推你

彩

我叫富林比比黎推你

咁我推你算啦

文嗚嗤嗉吼啊啊呀呀！！！

竟然仲未開新post!

【南征前夕】《病港ＩＩ》（１８）

仲以為有新po

每次冇文
我就會覺得墨巴去左做呢D野

可摸意搞快d

嘩 呢個post有1000正評

感動

冇文

推爆埋啲舊post

推爆post

補咗呢個未